msgid ""
msgstr "Project-Id-Version: \nPO-Revision-Date: 2025-09-24 01:33+0100\nLast-Translator: \nLanguage-Team: \nLanguage: ko\nMIME-Version: 1.0\nContent-Type: text/plain; charset=UTF-8\nContent-Transfer-Encoding: 8bit\nPlural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\nX-Generator: Poedit 3.7\nX-Poedit-Basepath: ../../Classes\nX-Poedit-KeywordsList: _\nX-Poedit-SearchPath-0: .\n"

msgid "\n\n\nMemorize them.\n\n\n\n\nYou have %@ seconds."
msgstr "\n\n\n\n절대 잊지 마.\n\n\n\n\n너에겐 %@초 밖에 없으니까."

msgid "\n\nWARNING!\nWarped Shard/Stamina has already been consumed.\nExiting will abandon your Course."
msgstr "\n\n주의! 뒤틀린 파편/스태미너가 이미 소모됐습니다.\n종료할 경우 코스 포기로 간주됩니다."

msgid "\n\nWARNING! Stamina has already been consumed.\nExiting will lose World Mode progress."
msgstr "\n\n주의! 스태미나를 이미 사용했습니다.\n종료시 월드 진행도를 잃게됩니다."

msgid " Retry"
msgstr " 재시도"

msgid " Unlock"
msgstr "해금"

msgid "!"
msgstr "!"

msgid "%1 less than\n\"%2\""
msgstr "\"%2\"보다\n%1 낮은 악곡"

msgid "%1 less than\nthe first played"
msgstr "\"첫번째 플레이\"보다\n%1 낮은 악곡"

msgid "%1 more than\n\"%2\""
msgstr "\"%2\"보다\n%1 높은 악곡"

msgid "%1 more than\nthe first played"
msgstr "\"첫번째 플레이\"보다\n%1 높은 악곡"

msgid "%1@ Gain +%2@% World progress,\nx%3@ Recollection Rate loss"
msgstr "%1@ 월드 진행도 +%2@%,\n기억회상률 손실률 x%3@"

msgid "%1@ Songs Favorited"
msgstr "%1@ 곡 즐겨찾기 완료"

msgid "%1@ in Act I, Part I must be completed before this story can be unlocked."
msgstr "Act I 내 %1@ Part 1을 클리어하여 스토리 해금."

msgid "%@\nOR %2@"
msgstr "%@ 혹은\n%2@"

msgid "%@\nUnlock using %2@ %3@?"
msgstr "%@\n%2@ 의 %3@를 사용해 해금합니까?"

msgid "%@\nUnlock using Memory Archive Ticket?"
msgstr "%@\nMemory Archive 티켓을 사용해 해금하시겠습니까?"

msgid "%@ %2@ times. %3@"
msgstr "%@, %2@회 반복. %3@"

msgid "%@ Fragments"
msgstr "%@ 조각"

msgid "%@ Fragments can be periodically converted to stamina."
msgstr "%@ 조각을 이용하여 주기적으로 스태미나를 회복할 수 있습니다."

msgid "%@ Minute(s) Until Full"
msgstr "회복 완료까지 %@분 남음"

msgid "%@ OR %2@"
msgstr "%@ 혹은 %2@"

msgid "%@ Second(s) Until Full"
msgstr "회복 완료까지 %@초 남음"

msgid "%@ Steps"
msgstr "%@ 스텝"

msgid "%@ after:"
msgstr "사용 후 %@ : "

msgid "%@ invited you to Link Play"
msgstr "%@ 님이 Link Play로 초대하였습니다! 참가하려면 탭하세요."

msgid "%@ needed:"
msgstr "필요한 %@ : "

msgid "%@ seconds remain"
msgstr "%@초 남음"

msgid "%@/%2@ Obtained"
msgstr "%@ / %2@ 획득"

msgid "%@/%2@ packs unlocked"
msgstr "%@/%2@ 팩 해금"

msgid "%@/%2@ songs unlocked"
msgstr "%@/%2@ 곡 해금 완료"

msgid "%@:%2@ Until Full"
msgstr "회복 완료까지 %@:%2@"

msgid "%@d"
msgstr "%@일"

msgid "%@d %2@h"
msgstr "%@일 %2@시간"

msgid "%@h"
msgstr "%@시"

msgid "%@h %2@m"
msgstr "%@시간 %2@분"

msgid "%@m"
msgstr "%@분"

msgid "%@s"
msgstr "%@초"

msgid "%i / %i Steps"
msgstr "%i / %i 스텝"

msgid "( ALL DIFFICULTIES )"
msgstr "( 모든 난이도 )"

msgid "+%@ Songs"
msgstr "+신규 %@곡"

msgid ", 108."
msgstr ", 108일."

msgid "- None -"
msgstr " - None -"

msgid "1 second remains"
msgstr "1초 남음"

msgid "5th Anniversary Ticket"
msgstr "5주년 기념 티켓"

msgid "???"
msgstr "???"

msgid "@%d held"
msgstr "@%d 보유중"

msgid "A Perfect Wish"
msgstr "완벽한 소망"

msgid "A failure."
msgstr "실패"

msgid "A final entry, a final signature."
msgstr "마지막 기록. 이 이름을 써넣는 것도 마지막."

msgid "A network error has occurred.\nPlease re-enter Axiom of the End."
msgstr "네트워크 에러 발생.\nAxiom of the End에 재접속해 주세요."

msgid "A network error has occurred.\nThe song could not be started online.\nPlease check your network and try again, or continue offline.\n"
msgstr "네트워크 오류가 발생하여 악곡 온라인 실행이 불가능합니다.\n네트워크 상태를 확인하거나 오프라인으로 이용하십시오.\n"

msgid "A network error has occurred. Please try again.\nError Code: %1@"
msgstr "네트워크 에러가 발생했습니다. 다시 시도해주세요.\n에러 코드: %1@"

msgid "A new content update is available\n%1@MB will be downloaded."
msgstr "업데이트를 다운로드해야 합니다.\n다운로드 용량: %1@mb"

msgid "A new content update is required. Returning to title screen."
msgstr "게임을 업데이트해야 합니다. 타이틀 화면으로 돌아갑니다."

msgid "A new verification email has been sent\nto the registered address."
msgstr "새로운 인증 링크가 등록된 이메일 주소로 발송되었습니다."

msgid "A new version of Arcaea is available from the App Store.\nPlease update to the latest version."
msgstr "Arcase 최신 버전은 이제 QQ그룹을 통해 사용할 수 있습니다.\n먼저 게임을 최신 버전으로 업그레이드하십시오."

msgid "A new version of Arcaea is available on Google Play.\nPlease update to the latest version."
msgstr "Arcase 최신 버전은 이제 QQ그룹을 통해 사용할 수 있습니다.\n먼저 게임을 최신 버전으로 업그레이드하십시오."

msgid "A new version of Arcaea is available to download.\nPlease update to the latest version."
msgstr "Arcase 최신 버전이 출시되었습니다.\n먼저 게임을 최신 버전으로 업그레이드하십시오."

msgid "A power forbidden to all but one."
msgstr "오로지 한 사람에게만 허락된 금단의 권능."

msgid "A problem occurred updating data..."
msgstr "업데이트 중 문제가 발생했습니다."

msgid "A rising tension"
msgstr "고조되는 전율"

msgid "A song at the start of time"
msgstr "시간의 시작에 흐르는 노래"

msgid "A tempest descends"
msgstr "몰아치는 폭풍"

msgid "A temporary hold has been placed on your account.\nPlease visit the official website to resolve the issue."
msgstr "현재 계정이 임시보류 상태로 전환되어 있습니다.\n문제 해결을 위해 공식 홈페이지를 방문해주십시오."

msgid "AFFINITY"
msgstr "호환성"

msgid "AUDIO - Ad-lib effects on hitting floor lanes\nwhen playing a %2@ song"
msgstr "AUDIO - %2@ 악곡에서 레인을\n탭할 시 애드립 효과 재생"

msgid "Abandon Course"
msgstr "코스 포기"

msgid "Abandon Song"
msgstr "플레이 중단"

msgid "Accept"
msgstr "수락"

msgid "Account Created"
msgstr "계정 생성 완료"

msgid "Account Management"
msgstr "계정 관리"

msgid "Account deletion email has been sent."
msgstr "계정 삭제 확인 이메일이 발송되었습니다."

msgid "Achieve a high Recollection Rate on %1@ with %2@"
msgstr "%2@로 %1@에서 높은 기억회상률 얻기"

msgid "Achieve a high Recollection Rate on %1@ with %2@ sealed"
msgstr "%2@을(를) 봉인한 채 %1@에서 높은 기억회상률을 얻기"

msgid "Achievements"
msgstr "업적"

msgid "Acid"
msgstr "애시드"

msgid "Act I"
msgstr "Act I"

msgid "Act II"
msgstr "Act II"

msgid "Activate"
msgstr "발동"

msgid "Activate Memory Boost using Ticket?"
msgstr "티켓으로 메모리 부스트를 활성화 하시겠습니까?"

msgid "Add"
msgstr "추가"

msgid "Add Friends"
msgstr "친구 추가"

msgid "Adjust display speed\nof Story text"
msgstr "스토리 텍스트의\n표시 속도를 설정합니다"

msgid "Adjust the position of\nlate/early timing display"
msgstr "late/early 타이밍 표시\n위치를 조정하세요."

msgid "Adjust the synchronization\nof music"
msgstr "노트와 악곡간의\n타이밍 조절"

msgid "Adjust the volume\nof note sound effects"
msgstr "노트 터치음의 볼륨을\n조절합니다"

msgid "Adjust where the FR/PM\nindicators display"
msgstr "FR/PM 마커의\n표시 위치 조정"

msgid "Advanced"
msgstr "고급"

msgid "Advanced Tutorial"
msgstr "상급 튜토리얼"

msgid "Affinity"
msgstr "호환력"

msgid "After finishing a song,\nretry and clear it"
msgstr "악곡 종료 후,\n재도전하여다시 클리어하기"

msgid "After finishing a song,\n⸗⸗⸗⸗⸗⸗"
msgstr "악곡 종료 후,\n ⸗⸗⸗"

msgid "Ai-chan"
msgstr "아이쨩"

msgid "Alice & Tenniel"
msgstr "앨리스 & 테니얼"

msgid "All Songs"
msgstr "모든 악곡"

msgid "All songs are already downloaded!"
msgstr "모든 곡이 이미 다운로드 되었습니다!"

msgid "All songs downloaded successfully."
msgstr "모든 악곡을 성공적으로 다운로드하였습니다."

msgid "Allow other players to be matched into this room\nby setting it to Public?"
msgstr "룸을 공개로 설정해\n다른 플레이어들과 매칭하시겠습니까?"

msgid "Alluring Core"
msgstr "매혹적인 코어"

msgid "Alternatively, quickly toggle between categories\nby tapping the left category buttons. "
msgstr "또는, 왼쪽의 카테고리 버튼을 탭하여 카테고리를 빠르게 변경해보세요."

msgid "Alternatively, use a code to join an existing room."
msgstr "또는 코드를 사용하여 존재하는 룸에 입장해보세요!"

msgid "Amane"
msgstr "아마네"

msgid "Ambivalent Core"
msgstr "양가성 코어"

msgid "An account has already been made from this device."
msgstr "이미 이 기기에서 계정이 생성된 기록이 있습니다"

msgid "An account registration is already pending for this device.\nStart a new registration?"
msgstr "이미 해당 기기에서 계정 등록이 진행중입니다.\n새로 계정을 등록하시겠습니까?"

msgid "An account with this email address already exists.\nPlease log in to your existing account to link it with %@."
msgstr "이 이메일로 생성된 계정이 이미 존재합니다.\n로그인하여 %@에 연결하세요."

msgid "An email with a verification link has been\nsent to your registered email address.\nTo complete account verification, please\nfollow the instructions outlined in this email."
msgstr "등록된 이메일 주소로 인증 링크가 발송되었습니다.\n계정 인증을 완료하려면 해당 이메일의 안내를 따르십시오."

msgid "An error occurred completing purchases.\nPlease try restarting your device or Arcaea\nand ensuring that you're logged in to %@."
msgstr "구매완료 처리 중 오류가 발생했습니다.\n게임이나 기기를 재시작하고,\n%@에 로그인 되어있는지 확인해주십시오."

msgid "An error occurred downloading the song. Please try again."
msgstr "다운로드 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해주세요."

msgid "An error occurred redeeming your purchase.\nPlease check your internet connection and\nattempt tapping 'Complete Purchase'.\n\nContact support@lowiro.com if this error persists."
msgstr "구매 진행 중 오류가 발생하였습니다.\n네트워크 연결상태를 확인하시고,\n'구매 완료 확인' 을 터치하기 바랍니다.\n지속적인 오류 발생 시,\nsupport@lowiro.com 로 문의바랍니다."

msgid "An error occurred using Memory Boost Ticket."
msgstr "메모리 부스트 티켓 사용중 오류가 발생했습니다."

msgid "An unknown error has occurred."
msgstr "알 수 없는 오류가 발생하였습니다."

msgid "And now, the end"
msgstr "다가오는 끝"

msgid "Apophenia"
msgstr "Apophenia"

msgid "Apple"
msgstr "Apple"

msgid "Apply yourself. You understand \"value\" best, don't you?\nEach song you remember has been assigned a value. Remember their worth.\n\n\nBring them here and with their values, answer.\nDo not delay.\n"
msgstr "머리를 좀 써봐. \"가치\"를 가장 잘 아는 건 너잖아?\n네 기억 속 악곡들에게 가치가 부여되었어.\n잘 기억하도록 하고,\n\n\n그리고 걸맞는 가치의 악곡을 여기로 가지고 와. \n아, 서두르는 게 좋을걸.\n"

msgid "Arc notes can also turn into Traces.\nYou don't need to touch traces."
msgstr "또한 아크 노트는 트레이스로 변하는 경우가 있습니다.\n트레이스는 터치할 필요가 없습니다."

msgid "Arc notes can reappear during Traces.\nTouch and hold them as before."
msgstr "아크 노트는 트레이스가 내려오는 도중에도 나타날 수 있습니다\n이전과 같이 터치해주세요."

msgid "Arcaea"
msgstr "Arcase"

msgid "Arcaea sends notifications when your World Mode stamina is full,"
msgstr "월드 모드 스태미나가 가득 찼을 때,"

msgid "Arcaea's story is bundled with certain song packs."
msgstr "특정 팩들은 Arcaea의 스토리를 담고 있습니다."

msgid "Archive"
msgstr "Archive"

msgid "Archive Story"
msgstr "Archive Story"

msgid "Are you sure you want to download data from Cloud?"
msgstr "정말로 클라우드에서 데이터를 불러오시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to overwrite your Cloud Save?"
msgstr "정말로 클라우드의 데이터를 덮어쓰시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to remove '%@'?"
msgstr "정말로 '%@'를 친구목록에서 삭제하시겠습니까?"

msgid "Areus"
msgstr "아레우스"

msgid "Aria"
msgstr "Aria"

msgid "Article I"
msgstr "제1권"

msgid "Article II"
msgstr "제2권"

msgid "Article III"
msgstr "제3권"

msgid "Article IV"
msgstr "제4권"

msgid "Artist"
msgstr "아티스트명"

msgid "Ascendant - 6th Seeker"
msgstr "초월자 - 여섯 번째 추적자"

msgid "Ascendant - 8th Seeker"
msgstr "초월자 - 여덟 번째 추적자"

msgid "Audio"
msgstr "사운드"

msgid "Audio Preset"
msgstr "오디오 프리셋"

msgid "Audio offset is used to compensate for delays\nplaying back audio on your device.\n\nIf you are EARLY adjust down (-)  If you are LATE adjust up (+)\n\nWireless headphones may increase your offset\nby 200 milliseconds or more."
msgstr "오디오 오프셋은 기기에서 플레이시 발생하는\n지연을 보정하기 위해 사용됩니다.\n\nEARLY가 있다면 판정을 아래(-)로,\nLATE가 있다면 판정을 위(+)로 조정합니다.\n\n또한 무선 헤드폰은 약 200밀리세컨드 이상\n오프셋을 증가시킬 수 있습니다."

msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

msgid "Available now"
msgstr "사용 가능"

msgid "Awaken"
msgstr "각성"

msgid "Axium"
msgstr "Axium"

msgid "Ayu"
msgstr "아유"

msgid "Azure"
msgstr "천청"

msgid "BALANCE"
msgstr "밸런스"

msgid "BEYOND"
msgstr "BEYOND"

msgid "BEYOND\nTOTAL"
msgstr "총 BEYOND\n합계"

msgid "BEYOND CHALLENGE - FAR notes decrease Recollection Rate"
msgstr "BEYOND 챌린지 - FAR 판정시 기억회상률이 감소"

msgid "Back"
msgstr "돌아가기"

msgid "Basic"
msgstr "기본"

msgid "Be absolute: what you have\nrelied on until now will be ruined."
msgstr "네가 의지해온 모든 게 다 무용지물이 될거야...\n그래도 흔들리지 마. 「절대」라는 게 뭔지 보여줘."

msgid "Begin the \"Arcaea\"\nprologue in Story Mode"
msgstr "이야기 모드에서 열기\n서장 \"Arcase\""

msgid "Beginnings"
msgstr "이야기의 시작"

msgid "Beyond"
msgstr "Beyond"

msgid "Beyond\nBoost"
msgstr "Beyond\n부스트"

msgid "Beyond Boost"
msgstr "Beyond 부스트"

msgid "Binary Core"
msgstr "이진법 코어"

msgid "Bonus"
msgstr "보너스"

msgid "Boost"
msgstr "부스트"

msgid "Boost Activated!"
msgstr "부스트 개시"

msgid "Boost Active"
msgstr "부스트 활성화 중"

msgid "Boosted progress"
msgstr "부스트 후 진행률"

msgid "Boosts"
msgstr "부스트"

msgid "Bottom"
msgstr "맨 아래"

msgid "Boundless Divide"
msgstr "끝없는 분열"

msgid "Brillante"
msgstr "브릴란테"

msgid "Bundle price"
msgstr "번들 가격"

msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

msgid "CHALLENGE"
msgstr "챌린지"

msgid "CHUNITHM + HARD - STEP and OVER\nincreased by 2 per each full gauge"
msgstr "CHUNITHM + HARD - 게이지가 가득 찰 때마다 \nSTEP과 OVER가 2 증가"

msgid "CHUNITHM - Clear Requirement: 7"
msgstr "CHUNITHM - 클리어 조건: 7"

msgid "CHUNITHM Core"
msgstr "CHUNITHM 코어"

msgid "CLEAR"
msgstr "클리어"

msgid "CONFLICT - Reverse the paradigms\nof Light and Conflict."
msgstr "CONFLICT - Light와 Conflict의 패러다임을 반전."

msgid "CREATOR"
msgstr "창조자"

msgid "Cadenza"
msgstr "Cadenza"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Cancel Search"
msgstr "취소"

msgid "Cancel searching for a public Link Play room?"
msgstr "공개 Link Play 매칭을 취소하시겠습니까?"

msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

msgid "Category"
msgstr "카테고리"

msgid "Caution"
msgstr "주의"

msgid "Challenge"
msgstr "챌린지"

msgid "Challenge[ALTEREGO]"
msgstr "챌린지"

msgid "Change your Partner"
msgstr "파트너 변경하기"

msgid "Chapter"
msgstr "챕터"

msgid "Check Status"
msgstr "인증 상태 확인"

msgid "Chinatsu"
msgstr "치나츠"

msgid "Choose a Tutorial to play."
msgstr "튜토리얼을 선택해 주세요."

msgid "Choose a song difficulty and select Ready"
msgstr "곡 난이도 선택 후 준비 완료를 선택하세요"

msgid "Choose how to pause\nor disable pausing"
msgstr "악곡을 중지 또는 재개하는 \n방법을 선택하세요"

msgid "Chuni Penguin"
msgstr "츄니펭귄"

msgid "Claim"
msgstr "획득"

msgid "Claim All"
msgstr "전부 획득"

msgid "Clean Up"
msgstr "전체 삭제"

msgid "Clear"
msgstr "클리어"

msgid "Clear #1f1e33"
msgstr "#1f1e33 클리어"

msgid "Clear %1@ %2@ songs"
msgstr "%2@ 악곡을 %1@개 클리어하기"

msgid "Clear %1@ %2@ songs (%3@/%1@)"
msgstr "%2@ 악곡을 %1@개 클리어하기 (%3@/%1@)"

msgid "Clear %1@ %2@ songs with Grade %4@ or above"
msgstr "%2@ 난이도 악곡 %1@개를 %4@ 등급 이상으로 클리어"

msgid "Clear %1@ %2@ songs with Grade %4@ or above (%3@/%1@)"
msgstr "%2@ 난이도 악곡 %1@개를 %4@ 등급 이상으로 클리어 (%3@ / %1@)"

msgid "Clear %1@ %2@ with a Full Recall"
msgstr "FULL RECALL로 %1@ [%2@] 클리어"

msgid "Clear %1@ level %2@ songs"
msgstr "%2@ 레벨 악곡을 %1@곡 클리어"

msgid "Clear %1@ level %2@ songs (%3@/%1@)"
msgstr "%2@ 레벨 악곡을 %1@곡 클리어 (%3@/%1@)"

msgid "Clear %1@ level %2@ songs with Grade %4@ or above"
msgstr "레벨 %2@ 악곡 %1@개를 %4@ 등급 이상으로 클리어"

msgid "Clear %1@ level %2@ songs with Grade %4@ or above (%3@/%1@)"
msgstr "레벨 %2@ 악곡 %1@개를 %4@ 등급 이상으로 클리어 (%3@ / %1@)"

msgid "Clear %@ %2@"
msgstr "%@ %2@ 를 클리어"

msgid "Clear %@ %2@ with Grade %3@ or above"
msgstr "%@ %2@ 를 달성도 %3@이상으로 클리어"

msgid "Clear '%1@' with '%2@'\nto unlock this story."
msgstr "'%1@'을(를) '%2@'(으)로 클리어하여 스토리 해금."

msgid "Clear '%@' to unlock this story."
msgstr " '%@'을(를) 클리어하여 스토리 해금."

msgid "Clear 1 song each from\nVersions 1 to 4 in order"
msgstr "v1부터 v4까지 순서대로\n각 버전의 악곡을 한 곡씩 클리어하기"

msgid "Clear Equilibrium, Antagonism,\nand Dantalion in sequence"
msgstr "순서대로 'Equilibrium', 'Antagonism',\n'Dantalion'을 클리어"

msgid "Clear a Course\nin Course Mode"
msgstr "코스 모드에서\n코스 클리어하기"

msgid "Clear a song on\nany difficulty"
msgstr "아무 난이도로 \n악곡 클리어하기"

msgid "Clear a song on PRS\ndifficulty or higher"
msgstr "PRESENT 이상 난이도로\n악곡 클리어하기"

msgid "Clear a song using\nTempest Tairitsu"
msgstr "Tempest 타이리츠로\n악곡을 클리어하기"

msgid "Clear a song while each digit\nof your Fragments is odd"
msgstr "조각수의 모든 자리수가 홀수일때\n악곡 클리어하기"

msgid "Clear a song with 0 LOSTs"
msgstr "LOST 0개로 악곡 클리어하기"

msgid "Clear an anomaly or terminal\nsong with its jacket's Partner"
msgstr "어노멀리, 또는 터미널 곡을 자켓에\n그려진 파트너로 클리어하기"

msgid "Clear any song to unlock this story."
msgstr "아무 악곡이나 클리어하여 스토리 해금"

msgid "Clear any song with '%1@'\nto unlock this story."
msgstr "'%1@'(으)로 아무 악곡이나 클리어하여 스토리 해금"

msgid "Clear the first song of\nFinal Verdict"
msgstr "Final Verdict의\n첫 악곡을 클리어하기"

msgid "Clear three songs of\nincreasing level in a row"
msgstr "세 악곡을 연속으로 1레벨씩\n올려가며 클리어하기"

msgid "Clear with AA grade 5 times"
msgstr "랭크 AA로 5회 클리어"

msgid "Clear with EX grade 5 times"
msgstr "랭크 EX로 5회 클리어"

msgid "Clear with a 'HARD' skill"
msgstr "\"HARD\" 스킬로 클리어"

msgid "Clear with over 300 max combo"
msgstr "Max Recall 300 이상으로 클리어"

msgid "Clear ⸗⸗⸗⸗ from\n⸗⸗⸗ 1 to 4 ⸗⸗⸗"
msgstr "v1부터⸗⸗⸗v4까지⸗⸗⸗ \n⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗"

msgid "Cloud Sync"
msgstr "클라우드 싱크"

msgid "Cloud save data is from a different device.\nPlease choose how to proceed:"
msgstr "클라우드에 다른 기기의 데이터가 존재합니다.\n다음 중 하나를 선택하세요:"

msgid "Cloud save downloaded successfully!"
msgstr "클라우드의 데이터 다운로드에 성공했습니다!"

msgid "Cloud save uploaded successfully!"
msgstr "클라우드 데이터 업로드에 성공했습니다!"

msgid "Code:"
msgstr "코드:"

msgid "Collaboration"
msgstr "Collaboration"

msgid "Colorblind Mode"
msgstr "색약 보정"

msgid "Colorful Core"
msgstr "형형색색 코어"

msgid "Combo"
msgstr "콤보"

msgid "Coming Soon"
msgstr "준비중"

msgid "Compassion"
msgstr "연민"

msgid "Complete"
msgstr "완료"

msgid "Complete Arcaea's\nbeginner tutorial"
msgstr "초심자 튜토리얼 완료하기"

msgid "Complete Purchase"
msgstr "구매 완료 확인"

msgid "Complete a song with\nan EX grade or higher"
msgstr "EX 등급 이상으로\n악곡 클리어하기"

msgid "Complete all Missions\nin Tier %@"
msgstr "티어 %@의 미션을 모두 완료하십시오"

msgid "Complete previous Tier\nto unlock this Mission"
msgstr "이 미션을 해금하려면 \n이전 티어의 미션을\n모두 완료하십시오"

msgid "Complete the \"Arcaea\"\nprologue in Story Mode"
msgstr "스토리 모드의\n서장 \"Arcase\""

msgid "Complete the challenge on %@"
msgstr "%@의 시험을 완료하십시오"

msgid "Complete ‘Black Fate’ and see VS-8 to progress to this Pack"
msgstr "Arcase 복장 놀러와주셔서 감사합니다, 더 많은 곡가방 기대해주세요!"

msgid "Complete[REMOVE_FOR_MISSIONS]"
msgstr "완료"

msgid "Completed"
msgstr "완료"

msgid "Confirm"
msgstr "확인"

msgid "Confirm Cloud Overwrite"
msgstr "클라우드 덮어쓰기 확인"

msgid "Confirm Data Download"
msgstr "데이터 다운로드"

msgid "Confirm Difficulty"
msgstr "난이도 확인"

msgid "Confirm[ALTEREGO]"
msgstr "결정"

msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

msgid "Contemplate finality"
msgstr "종말을 응시하라"

msgid "Continue"
msgstr "이어하기"

msgid "Continue "
msgstr "계속하기"

msgid "Continue Matching"
msgstr "계속 매칭하기"

msgid "Continue Offline"
msgstr "오프라인으로 진행"

msgid "Continue[STORY]"
msgstr "이어 감상하기"

msgid "Control the speed at\nwhich notes approach"
msgstr "노트가 다가오는\n속도를 조절합니다"

msgid "Could not connect to Store.\nPlease check your device settings."
msgstr "Arcase 옷 놀러와 주셔서 감사합니다!\n어떤 문제에 부딪히더라도 즉시 피드백을 해 주십시오."

msgid "Could not connect to online server."
msgstr "서버에 연결할 수 없습니다."

msgid "Course Mode"
msgstr "Course Mode"

msgid "Course has been abandoned"
msgstr "코스를 포기하였습니다"

msgid "Create Account"
msgstr "계정 생성"

msgid "Create an account"
msgstr "계정 만들기"

msgid "Create or join a room where up to 4 players\ncan simultaneously play any song in Arcaea."
msgstr "온라인 모드에서 플레이어는 방을 만들거나 가입하여 온라인으로 Arcase를 플레이할 수 있습니다.\n방마다 기껏해야 네 명의 플레이어가 동시에 가입한다."

msgid "Crimson Core"
msgstr "진홍빛 코어"

msgid "Current Progress"
msgstr "현재 진행도"

msgid "DATA IN CLOUD"
msgstr "클라우드에 저장된 데이터"

msgid "DATA ON DEVICE"
msgstr "현재 기기의 데이터"

msgid "DISABLED"
msgstr "비활성화"

msgid "DORO*C"
msgstr "DORO*C"

msgid "Date"
msgstr "날짜"

msgid "Day / Night appearance\nwhen playing a %@ song"
msgstr "%@ 악곡 플레이 시,\n낮 또는 밤 연출 등장"

msgid "Decline"
msgstr "동의하지 않습니다"

msgid "Decline[INVITE]"
msgstr "거절"

msgid "Default"
msgstr "기본"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "Delete Account"
msgstr "계정 삭제하기"

msgid "Delete all downloaded songs?\nThey can be downloaded again at any time."
msgstr "정말로 다운로드된 모든 악곡을 삭제하시겠습니까?\n언제든지 다시 다운로드할 수 있습니다."

msgid "Delete complete."
msgstr "삭제가 완료되었습니다."

msgid "Desolate Core"
msgstr "황량한 코어"

msgid "Device limit reached."
msgstr "기기 등록 상한도달"

msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

msgid "Difficulty can be changed later"
msgstr "난이도는 추후에 변경 가능합니다."

msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgid "Disabling note sounds may greatly change perceived offset.\nYou will need to re-calibrate your offset after doing so."
msgstr "노트 사운드를 비활성화하면 오프셋이 다르게 느껴질 수 있습니다.\n비활성화 후엔 오프셋을 보정할 필요가 있습니다."

msgid "Disconnected from Link Play"
msgstr "Link Play에서 연결 끊김"

msgid "Disconnecting in..."
msgstr "곧 퇴장합니다...\n남은 시간:"

msgid "Discover a song\nthrough World Mode"
msgstr "월드 모드에서\n악곡 해금하기"

msgid "Display a visual effect\non screen touch"
msgstr "화면 터치 시 시각효과 표시"

msgid "Display furigana\nfor story text"
msgstr "Display furigana\nfor story text"

msgid "Does not expire."
msgstr "소멸되지 않습니다."

msgid "Don't be led astray by Illusions."
msgstr "환각에 현혹되지 마"

msgid "Done"
msgstr "완료"

msgid "Dormant Echoes"
msgstr "잠든 메아리"

msgid "Double Tap"
msgstr "두 번 탭"

msgid "Download"
msgstr "내려받기"

msgid "Download \"%@\"?"
msgstr "\"%@\"을(를) 다운로드 하시겠습니까?"

msgid "Download '%1@' Pack?\nEstimated size: %2@MB+"
msgstr "'%1@' 팩을 다운로드 하시겠습니까?\n(예상 용량 %2@MB 이상)"

msgid "Download All"
msgstr "전체 다운로드"

msgid "Download Pack?\nEstimated size: %2@MB+"
msgstr "팩을 다운로드 하시겠습니까?\n(예상 용량 %2@MB 이상)"

msgid "Download all owned songs?\nThis will take a while.\n\nSignificant data charges will be incurred on a cellular plan."
msgstr "보유중인 모든 악곡을 다운로드하겠습니까?\n이 작업엔 다소 시간이 소요됩니다.\n\n모바일 데이터를 사용중일 경우 데이터 사용량에 주의해주십시오."

msgid "Download song?"
msgstr "악곡을 다운로드 하시겠습니까?"

msgid "Download song?\n%@"
msgstr "악곡을 다운로드 하시겠습니까?\n%@"

msgid "Download songs for course mode?"
msgstr "코스 모드를 위한 악곡을 다운로드 하시겠습니까?"

msgid "Download was cancelled."
msgstr "다운로드 취소됨"

msgid "Downloading"
msgstr "다운로드 중"

msgid "Downloading %@%..."
msgstr "%@% 다운로드 중..."

msgid "Downloads"
msgstr "다운로드 관리"

msgid "Downloads all owned songs to this device."
msgstr "보유중인 모든 악곡을 다운로드합니다."

msgid "Due to a user refund of spent Memories, your account\nhas been restricted, and purchased content is frozen.\n\nPlease be aware that refunding purchases\nis against Arcaea's Terms of Service.\n\nIn order to reinstate your account, please re-purchase\nrefunded Memories until they are no longer in deficit."
msgstr "사용자가 사용한 메모리 소스를 환불하기 때문에\n계정이 제한되고 구매한 모든 항목이 동결됩니다.\n\n환불 행위는 Arcase 서비스 약관을 위반하는 것이므로 주의하십시오.\n\n계정을 복구하려면\n이전의 공백을 완전히 메울 수 있을 때까지 메모리 소스를 다시 구입하십시오."

msgid "E/S Primera"
msgstr " "

msgid "EASY + All Notes and Arcs reversed"
msgstr "EASY + 모든 노트와 아크가 좌우 반전"

msgid "EASY + Earn +%@ Fragments\nwhen playing a %2@ song"
msgstr "EASY + %2@ 악곡을 플레이하면\n+%@ 조각을 획득"

msgid "EASY + Pay %@ Fragments on start\nThis skill changes during the night"
msgstr "EASY + 시작시 %@ 조각을 지불\n밤에는 스킬 변화"

msgid "EASY + Recollection Rate cannot decrease\nRecollection Rate gain is heavily reduced"
msgstr "EASY + 기억회상률이 감소하지 않으나,\n증가량이 현격히 감소"

msgid "EASY - Recollection Gauge starts at %@%\nReduced Recollection Rate gain per note"
msgstr "EASY - 기억회상률이 %@%부터 시작,\n노트 당 얻는 기억회상률 감소"

msgid "EASY - Recollection Rate loss reduced\nfor LOST notes"
msgstr "EASY - 노트 LOST시\n기억회상률 감소율 저하"

msgid "EVENT"
msgstr "이벤트"

msgid "Earn +%@ Fragment(s)\nfor each %2@ combo reached"
msgstr "%2@ 콤보마다 +%@ 조각을 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments\nupon clearing a preferred song"
msgstr "파트너의 선호 악곡 클리어시 \n+%@ 조각 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments\nwhen playing a Conflict Side song"
msgstr "「Conflict」배경 악곡 플레이시\n+%@ 조각 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments\nwhen playing a Light Side song"
msgstr "「Light」 배경 악곡 플레이시 \n+%@ 조각 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments\nwhen playing a Stellights song"
msgstr "Stellights 악곡 플레이시\n+%@ 조각 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments (increases for each\nconsecutive play with other Partners)"
msgstr "+%@ 조각 획득 (다른 파트너와 연이어\n플레이할 경우 획득 조각 증가)"

msgid "Earn +%@ Fragments (increases for each\nconsecutive play with this Partner)"
msgstr "+%@ 조각 획득 (이 파트너와 연이어\n플레이할 경우 획득 조각 증가)"

msgid "Earn +%@ Fragments for achieving\n%2@ grade or above"
msgstr "%2@ 이상의 등급 달성시 +%@ 조각 획득"

msgid "Earn +%@ Fragments on\nPure Memory (Max Score)"
msgstr "Pure Memory (최대 점수) 달성시\n+%@ 조각 획득"

msgid "Earn 1 Fragment per %@ PURE notes\nLose 1 Fragment per LOST note"
msgstr "PURE 노트 %@개마다 1 조각 획득\nLOST 노트마다 1 조각 상실"

msgid "Earn up to +%2@ Fragments based on Max Recall\nEarn +%@ Fragments on Clear"
msgstr "Max Recall 기준 최대 +%2@ 조각 획득\n클리어시 +%@ 조각을 획득"

msgid "Earn up to +%@% Fragments\nbased on score"
msgstr "스코어에 따라\n최대 +%@% 조각 획득"

msgid "Earn up to 20 Fragments based on\nnumber of notes hit"
msgstr "노트 히트수에 따라 최대 20 조각 획득"

msgid "Easy"
msgstr "EASY"

msgid "Eclipse"
msgstr "Eclipse"

msgid "Elapsed time: %@"
msgstr "경과 시간: %@"

msgid "Elegy"
msgstr "Elegy"

msgid "Email (confirm)"
msgstr "이메일 (재입력)"

msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

msgid "Email does not match"
msgstr "이메일이 일치하지 않습니다"

msgid "Email, ID or Username"
msgstr "이메일, ID 혹은 닉네임"

msgid "Enable Timer"
msgstr "선곡 타이머"

msgid "Enable to change\nArc colors"
msgstr "아크노트의\n색상을 변경"

msgid "Enable to include\nlate/early 'Pure' timings"
msgstr "'Pure' 판정에서도\nLate/Early를 표시합니다"

msgid "Enabled"
msgstr "사용"

msgid "Ended"
msgstr "끝남"

msgid "Enter a Public room to join matchmaking with other online players,\nor open a Private room to invite friends."
msgstr "공개 룸에 참가해 다른 플레이어들과 매치메이킹하거나,\n비공개 룸을 만들어 친구들을 초대해보세요."

msgid "Enter room code"
msgstr "룸 코드 입력"

msgid "Error"
msgstr "오류"

msgid "Error updating the room with new purchase."
msgstr "최근 구매한 항목으로 룸을 업데이트 하는 데에 실패했습니다."

msgid "Ether Drop"
msgstr "에테르 방울"

msgid "Ether Drops"
msgstr "에테르 방울"

msgid "Ether Drops to spend"
msgstr "사용할 에테르 방울"

msgid "Eto"
msgstr "에토"

msgid "Eto & Hoppe"
msgstr "에토 & 호페"

msgid "Eto & Luna"
msgstr "에토 & 루나"

msgid "Etude"
msgstr "Etude"

msgid "Evanescent Domain"
msgstr "시들어가는 세계"

msgid "Event"
msgstr "이벤트"

msgid "Existing Account Found"
msgstr "이미 존재하는 계정"

msgid "Experience Aegleseeker"
msgstr "Aegleseeker 경험하기"

msgid "Experience Arghena"
msgstr "Arghena 경험하기"

msgid "Experience Designant."
msgstr "Designant. 경험하기"

msgid "Experience Undying Macula"
msgstr "Undying Macula 경험하기"

msgid "Expires in %@"
msgstr "%@ 후에 소멸"

msgid "Explore Arcaea, and on your journey fulfill missions to unlock rewards."
msgstr "Arcase를 탐색하는 여행 중 퀘스트를 완성하고 보상을 잠금 해제하세요!"

msgid "Extend"
msgstr "확장"

msgid "Extend Friend Limit"
msgstr "최대 친구수 확장"

msgid "FAVORITES"
msgstr "FAVORITES"

msgid "FEVER GAUGE + Earn 1 Fragment when\nFEVER reaches x5"
msgstr "FEVER 게이지 + FEVER x5마다 조각 1개 획득"

msgid "FEVER GAUGE + HARD - Recollection Rate gain\nreduced when FEVER is low"
msgstr "FEVER 게이지 + HARD - FEVER가 낮을 시\n기억회상률 획득률 감소"

msgid "FEVER Gauge + World progress increased based\non PURE note count and FEVER level"
msgstr "FEVER 게이지 + PURE 노트 수와\nFEVER 레벨에 따라 월드 진행도 증가"

msgid "FIRST CLEAR"
msgstr "FIRST CLEAR"

msgid "FR"
msgstr "FR"

msgid "FR/PM Indicator"
msgstr "FR/PM 표시"

msgid "FRAGMENTS"
msgstr "조각"

msgid "FREE TO PLAY"
msgstr "무료로 플레이 가능"

msgid "Face the songs you have already confronted and find a way forward."
msgstr "이미 맞섰던 악곡들을 직면하고 앞으로 나아갈 방법을 찾으십시오."

msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

msgid "Failed to get the latest content information.\nPlease check your internet connection. Error Code: %1@"
msgstr "업데이트 정보를 가져오는 데에 실패했습니다.\n인터넷 연결 환경을 확인해주세요. 에러 코드: %1@"

msgid "Fantasia"
msgstr "Fantasia"

msgid "Fast"
msgstr "빠름"

msgid "Fatalis"
msgstr "Fatalis"

msgid "Favorite each Tairitsu,\nclear Her song with Her"
msgstr "보유한 타이리츠를 모두 즐겨찾기하고,\n타이리츠의 악곡을 클리어하기"

msgid "Find the entries of her journal"
msgstr "그녀의 일지 속 기록 발견하기"

msgid "Find the new Map in Chapter 5 of World Mode"
msgstr "월드 모드 Chapter 5에서 새로운 맵을 발견"

msgid "Find the path to a different future"
msgstr "다른 미래로 향하는 길을 찾으십시오"

msgid "Find the place she caught someone's eye, and where she was taken into another world."
msgstr "누군가에게 발견되어, 다른 세계로 납치당한 장소를 찾아내라."

msgid "Find the woman who took her to another world."
msgstr "그녀를 다른 세계로 데려온 여자를 찾아내라."

msgid "Finish"
msgstr "완료"

msgid "Finish a song while only getting\nall PUREs, FARs, or LOSTs"
msgstr "PURE, FAR, LOST중 한가지\n판정만으로 악곡 클리어하기"

msgid "Finish a song while only getting\nall ⸗⸗⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗⸗⸗중 한가지\n⸗⸗만으로 악곡 클리어하기"

msgid "Finish a song with a\n1.2x or higher Partner\nfragment multiplier"
msgstr "조각 획득 배율 x1.2 이상의\n파트너로 악곡 완료하기 "

msgid "Finish a song with a Partner fragment multipler\nof 1.2x or more"
msgstr "조각 획득 배율 x1.2 이상의 파트너로 악곡 완료하기"

msgid "Follow the movement of Arc notes\nby moving your finger left or right."
msgstr "아크 노트를 따라\n양 옆으로 손가락을 움직이십시오."

msgid "For the one who might find this: I'll write down all that I know, for you."
msgstr "이 일지를 찾을 지도 모르는 그대를 위해, 내가 아는 것을 적어놓으려고 한다."

msgid "Forgot Password?"
msgstr "암호를 잊으셨나요?"

msgid "Forgotten Construct"
msgstr "잊혀진 구조물"

msgid "Forlorn"
msgstr "고독"

msgid "Fracture"
msgstr "Fracture"

msgid "Fracture & MIR-203"
msgstr "Fracture & MIR-203"

msgid "Frag"
msgstr "조각"

msgid "Frag Boost"
msgstr "조각 부스트"

msgid "Fragment Boost"
msgstr "조각 부스트"

msgid "Fragments"
msgstr "조각"

msgid "Fragments Used"
msgstr "사용된 조각"

msgid "Fragments after"
msgstr "사용 후 조각"

msgid "Fragments are used to unlock new songs.\nThey are acquired as you play."
msgstr "조각은 새로운 악곡의 해금하는 데에 사용됩니다\n게임을 플레이하며 얻을 수 있습니다."

msgid "Fragments before"
msgstr "보유한 조각"

msgid "Frame Rate"
msgstr "프레임레이트"

msgid "Free"
msgstr "무료"

msgid "Free unlock period has passed"
msgstr "무료 해금 기간이 만료되었습니다."

msgid "Friend ID:"
msgstr "친구 ID:"

msgid "Friends"
msgstr "친구"

msgid "Full"
msgstr "풀"

msgid "Full Unlock"
msgstr "완전 해금"

msgid "Furigana"
msgstr "Furigana"

msgid "GUEST"
msgstr "게스트"

msgid "Gain or lose Rank based on performance\nRisk and Reward increase at higher Ranks"
msgstr "플레이 결과에 따라 랭크 변동\n랭크가 상승할 수록 손실 및 보상 증가"

msgid "Game data is out of sync due to another device.\nPlease check your progress after re-entering World Mode."
msgstr "다른 기기로 인해 동기화가 진행되지 않았습니다.\n월드 모드에 재입장한 후 진행도를 확인해주세요."

msgid "Game data restored from cloud save."
msgstr "데이터를 정상적으로 복원했습니다."

msgid "Game data saved to cloud."
msgstr "데이터를 정상적으로 저장했습니다."

msgid "Gameplay"
msgstr "게임플레이"

msgid "Genre"
msgstr "장르"

msgid "Give Lead"
msgstr "선곡 권한 부여"

msgid "Glass gathered without balance"
msgstr "균형 없이 모아진 유리조각"

msgid "Go back"
msgstr "돌아가기"

msgid "Go to Map"
msgstr "해당 맵으로 이동"

msgid "Go to Pack"
msgstr "Pack 보기"

msgid "Good luck in the upper levels of Arcaea!"
msgstr "Arcase의 진급 난이도에서 행운을 빕니다!"

msgid "Google"
msgstr "Google"

msgid "Google Play"
msgstr "Google Play"

msgid "Google Play services are not available.\nPlease try updating Google Play and re-launching Arcaea."
msgstr "Arcase 옷 놀러와 주셔서 감사합니다!\n어떤 문제에 부딪히더라도 즉시 피드백을 해 주십시오."

msgid "Grade"
msgstr "달성도"

msgid "Grade %@ or above"
msgstr "달성도 %@ 이상"

msgid "Graphics Quality"
msgstr "그래픽 품질"

msgid "Graphics Quality has been set to Lower for improved\nperformance. This can be changed at any time from Settings."
msgstr "안녕, 어서 오세요 ~\nArcase 전체 개발팀 국경절 축하합니다!\n커널 버전이 v6.9.0으로 업데이트됨\n기타 언어는 기계로 번역할 수 있으니 중국어 간체도 사용하세요!\n더 많은 정보는 QQ그룹 내에서 즉시 확인하세요!\nCopyright 2025 © NulCorePivot"

msgid "Grievous Lady"
msgstr "Grievous Lady"

msgid "Groove Core"
msgstr "그루브 코어"

msgid "Group By"
msgstr "분류"

msgid "Group songs by any\ncategory then open\na group"
msgstr "필터를 이용해 \n악곡을 분류하고\n분류된 폴더 열기"

msgid "HARD + 6% chance to lose 6x Recollection Rate\nSTEP increased by 6 on clear"
msgstr "HARD + LOST시 6% 확률로 회상률 6배 손실\n악곡 클리어시 STEP이 6 증가"

msgid "HARD + Earn +%@ Fragments\nReward increases for consecutive clears"
msgstr "HARD + %@ 조각 획득\n연속 클리어시 조각 획득량 증가"

msgid "HARD + FAR notes slightly decrease\nRecollection Rate"
msgstr "HARD + FAR 판정시 기억회상률이 약간 감소"

msgid "HARD + For every 1/5 of song progress\n-10 Recollection Rate, +2 Fragments"
msgstr "HARD + 악곡이 1/5 진행될 때마다\n기억회상률 10 감소, 조각 2개 획득"

msgid "HARD + Gain +%@ Fragments on Track Clear\nThis skill changes during the day"
msgstr "HARD + 클리어할 시 %@ 조각 획득\n낮에는 스킬 변화"

msgid "HARD + Gain 10 STEP for every 1/3rd of total\nnote count that max combo reaches"
msgstr "HARD + 총 노트수의 3분의 1 지점에\n최대 콤보수가 도달할 때마다 STEP 10 증가"

msgid "HARD + Increased Recollection Rate\nchange per note"
msgstr "HARD + 노트 당 기억회상률 변화폭 증가"

msgid "HARD + LOST notes decrease Recollection Rate\nbased on current combo"
msgstr "HARD + 현재 콤보수에 따라\n노트 LOST시 회상률 감소폭 증가"

msgid "HARD + Lose %@ Fragments on Track Lost"
msgstr "HARD + Track Lost 시 %@ 조각을 손실"

msgid "HARD + Lose Emotions. Weaken an aspect of\nHikari & Vanessa by -10 per Emotion lost"
msgstr "HARD + 감정을 상실하고, 각 감정당\nHikari & Vanessa의 능력 하나를 10 감소"

msgid "HARD + MIRROR - OVER increased by\nup to %@ based on Recollection Rate"
msgstr "HARD + MIRROR - 기억회상률에 따라\n최대 %@까지 OVER가 상승"

msgid "HARD + MIRROR - Track Lost when\nRecollection Rate reaches 0%"
msgstr "HARD + MIRROR - 기억회상률이 0에 도달시\nTrack Lost"

msgid "HARD + Max Recollection Gauge decreases\nbased on current Recollection Rate"
msgstr "HARD + 현재 기억회상률에 따라\n최대 기억회상률 감소"

msgid "HARD + O.N.G.E.K.I. (50)"
msgstr "HARD + O.N.G.E.K.I. (50)"

msgid "HARD + Recollection Rate gain disabled\nfor the last 1/4 of song"
msgstr "HARD + 악곡의 마지막 1/4 부분부터\n기억회상률 획득 불가능"

msgid "HARD + Recollection Rate gain disabled\nwhen below %@ combo"
msgstr "HARD + %@ 콤보 미만에서는\n기억회상률 획득 불가능"

msgid "HARD + World Mode progress increased by 1\nfor each %@ combo reached"
msgstr "HARD + 매 %@ 콤보마다\n월드 진행도 1 증가"

msgid "HARD - Fatalis Gauge + sacrifices stamina\nto overload World Mode"
msgstr "HARD - 파탈리스 게이지 + 스태미나를 희생해\n월드 모드를 과부하"

msgid "HARD - Forlorn Gauge"
msgstr "HARD - 고독 게이지"

msgid "HARD - Gauge persists + Earn +%@ Fragments\nReward increases for consecutive clears"
msgstr "HARD - 클리어시 회상률 유지 + %@ 조각 획득\n연속 클리어시 조각 획득량 증가"

msgid "HARD - Irruption Gauge"
msgstr "HARD - Irruption 게이지"

msgid "HARD - Irruption Gauge - Chance to usurp\nPartners' World plays with 2x progress"
msgstr "HARD - Irruption - 확률적으로 다른 파트너의\n월드 플레이를 찬탈해 진행도 2배 획득"

msgid "HARD - Tempest Gauge"
msgstr "HARD - 폭풍이 몰아치는 게이지"

msgid "HARD - Track Lost after %@ FAR or LOST notes"
msgstr "HARD - FAR 혹은 LOST 판정을\n%@번 받을 시 Track Lost"

msgid "HARD - Track Lost after %@ LOST notes"
msgstr "HARD - LOST 판정을\n%@번 받을 시 Track Lost"

msgid "HARD - Track Lost when Recollection Rate\nreaches 0%"
msgstr "HARD - 기억회상률이 0에 도달시\nTrack Lost"

msgid "Hard"
msgstr "HARD"

msgid "Haruna"
msgstr "하루나"

msgid "Have their Stories align (15-6 | 16-6)"
msgstr "두 소녀의 스토리를 정렬하십시오 (15-6 | 16-6)"

msgid "Her old self is something she can hardly recall. Find and treasure a song of that reflection."
msgstr "자신의 옛 모습마저도 잊어버릴지도 모른다. 그 모습을 비춘 악곡을 찾아, 소중히 여겨야만 한다."

msgid "Her power is currently restrained.\nInsight cannot usurp Partners' World plays."
msgstr "혜안의 권능이 제한되어 있습니다.\n다른 파트너의 월드 플레이를 찬탈할 수 없습니다."

msgid "Her skill can be disabled within the character select screen."
msgstr "캐릭터 선택 화면에서 라크리미라의 스킬을 비활성화할 수 있습니다."

msgid "Herald."
msgstr "사도."

msgid "Hidden"
msgstr "비활성화"

msgid "Hide Text"
msgstr "텍스트 감추기"

msgid "High Score"
msgstr "하이스코어"

msgid "Hikari"
msgstr "히카리"

msgid "Hikari & El Clear"
msgstr "히카리 & 엘 클리어"

msgid "Hikari & Fisica"
msgstr "히카리 & 피시카"

msgid "Hikari & Seine"
msgstr "히카리 & 세이네"

msgid "Hikari & Selene Sheryl"
msgstr "히카리 & 셀레네 셰릴"

msgid "Hikari & Tairitsu"
msgstr "히카리와 타이리츠"

msgid "Hikari & Vanessa"
msgstr "Hikari & Vanessa"

msgid "Hold a finger where Arc notes approach.\nKeep holding until the note has ended."
msgstr "'아크 노트'가 가까이 왔을 때 판정선에 맞춰 탭하고,\n노트가 끝날 때까지 누르고 있으세요."

msgid "Hollow Core"
msgstr "공허한 코어"

msgid "Horizon of Anamnesis"
msgstr "회상의 지평선"

msgid "I Agree"
msgstr "동의합니다"

msgid "I can certainly confirm it by now: the flow of time from here and in relation to Arcaea\nseems to be strange. It reminds me of time dilation."
msgstr "이제는 확신할 수 있다. 이 저택과 아르케아에선 시간이 다르게 흘러간다.\n시간 팽창이라는 원리가 떠오르는 부분이다."

msgid "ID must be 9 digits."
msgstr "ID는 9자리여야 합니다."

msgid "INTRUDER"
msgstr "침입자"

msgid "If you're enjoying Arcaea, please consider writing a review.\nThis will help us gain fans and bring more content!"
msgstr "어케이스 어땠어요?\n가능하다면 꼭 시간을 내서 저희에게 당신의 의견을 써 주십시오.\n더 잘하자!"

msgid "Ignore"
msgstr "넘어가기"

msgid "Ignore Random Restriction Steps\nAfter World progress, this skill changes"
msgstr "Random 제한 스텝을 무시하며,\n월드 진행 후 스킬이 변화"

msgid "Ignore Speed and Random Restriction Steps,\nWorld progress halved below Grade EX"
msgstr "Speed와 Random 스텝을 무시하며,\nEX 미만에선 월드 진행도가 절반"

msgid "Ilith"
msgstr "이리스"

msgid "Ilith & Ivy"
msgstr "Ilith & Ivy"

msgid "Illusion"
msgstr "환각"

msgid "Illustration"
msgstr "일러스트레이션"

msgid "In Lead selection, the Lead selects a song to play."
msgstr "\"방장만\" 선택시 방장이 선곡합니다."

msgid "In Turns selection, each player takes turns selecting a song to play."
msgstr "\"차례대로\" 선택시 각 플레이어가 돌아가며 선곡합니다."

msgid "In Vote selection, a song is selected randomly from all player votes."
msgstr "\"투표\" 선택시 모든 플레이어가 선택한 악곡 중 하나가 랜덤으로 선곡됩니다."

msgid "In a land of scattered glass: alone, afraid, and\nunafraid, they met first with tragedy, and then\neach other. Now, their memories have taken shape.\n\nMain Story Chronicles contains each Main Story\nchapter up to and including Black Fate. Join Hikari\nand Tairitsu on their arduous journeys, and beyond."
msgstr "두려운 자, 그리고 두렵지 않은 자. \n모두가 고독한 유리의 세계. \n비극을 마주하고, 드디어 서로를 만난 소녀들.\n마침내 형태를 갖추는 기억...\n\n메인 스토리 연대기는 Black Fate까지의\n모든 메인 스토리를 포함하고 있습니다.\n히카리와 타이리츠의 고된 여정과\n그 너머의 이야기에 함께하세요."

msgid "In order to use the Arcaea online services\nyou must read and agree to the following:"
msgstr "Arcaea 온라인 서비스 이용을 위해\n다음 항목을 읽고 동의해 주시기 바랍니다."

msgid "In-App Purchase"
msgstr "인앱 구매"

msgid "In-Progress"
msgstr "진행중"

msgid "In-app purchases are not available on this device.\nPlease check your device settings."
msgstr "해당 기기에서는 인앱결제를 이용할 수 없습니다.\n기기의 설정을 확인바랍니다."

msgid "Incorrect."
msgstr "오답"

msgid "Increased Recollection Rate change per note\nNo Recollection Rate gain for FAR notes"
msgstr "노트 당 기억회상률 변화폭 증가\nFAR 판정시 회상률을 얻지 못함"

msgid "Inscribe the name upon %@"
msgstr "%@에 이름을 새기십시오"

msgid "Inscribed Law"
msgstr "새겨진 법칙"

msgid "Insight"
msgstr "혜안"

msgid "Instant"
msgstr "즉시"

msgid "Instantly obtain all songs in '%@'"
msgstr "\"%@\" 의 모든 곡 즉시 획득"

msgid "Insufficient Cores"
msgstr "코어 부족"

msgid "Intruder"
msgstr "침입자"

msgid "Intruder Progress"
msgstr "침입자 진행도"

msgid "Intruder Sealed"
msgstr "침입자 봉인"

msgid "Intruder Skill"
msgstr "침입자 스킬"

msgid "Invalid Code"
msgstr "잘못된 코드입니다"

msgid "Invalid Room Code."
msgstr "사용 가능한 룸 코드가 아닙니다."

msgid "Invite"
msgstr "초대"

msgid "Invite Notification"
msgstr "Link Play 초대 알림"

msgid "Invited '%@' to Link Play."
msgstr "\"%@\"님을 Link Play로 초대했습니다."

msgid "Isabelle"
msgstr "이자벨"

msgid "It is a complete certainty that I died. I know what I feel, and I know that it was my fault."
msgstr "나는 확실하게 죽었다. 분명히 그건 죽음의 감각이었다.\n그 모든 게 내가 저지른 잘못으로 일어난 일인 것 또한, 분명하게 인지하고 있다."

msgid "It's time to introduce Arcaea's advanced note types."
msgstr "이제 Arcase의 고급 음표를 살펴보겠습니다."

msgid "Join"
msgstr "입장하기"

msgid "Kanae"
msgstr "카나에"

msgid "Kick Player"
msgstr "플레이어 강퇴"

msgid "Kou"
msgstr "코우"

msgid "LAST CLOUD SAVE:"
msgstr "마지막 클라우드 저장:"

msgid "LAW"
msgstr "법칙"

msgid "LEVEL %@"
msgstr "%@ 레벨"

msgid "LEVEL ???"
msgstr "레벨 ???"

msgid "LIGHT - Rewrite the paradigms\nof Light and Conflict."
msgstr "LIGHT - Light와 Conflict의\n패러다임을 재작성"

msgid "LIMITED"
msgstr "한정"

msgid "LINK PLAY"
msgstr "LINK PLAY"

msgid "Lacrymira"
msgstr "라크리미라"

msgid "Lagrange"
msgstr "라그랑주"

msgid "Language"
msgstr "언어"

msgid "Last Play"
msgstr "최근 기록"

msgid "Last Played"
msgstr "최근 플레이한 악곡"

msgid "Late/Early Position"
msgstr "Late/Early 위치"

msgid "Lead"
msgstr "방장만"

msgid "Leave Room"
msgstr "룸 나가기"

msgid "Leave the current Link Play room?"
msgstr "Link Play 룸에서 퇴장하시겠습니까?"

msgid "Leaving Song Select will cause you to disconnect\nfrom Link Play"
msgstr "선곡 화면에서 퇴장할 시 Link Play에서\n연결이 끊깁니다"

msgid "Let's Link Play in Arcaea! Room Code: %1@ %2@\n#arcaea_link"
msgstr "Arcase Link Play 같이 해요!방 번호:% 1 @% 2 @\n#arcaea_link"

msgid "Let's put everything new together!"
msgstr "그럼, 지금까지 배운걸 직접 해보세요!"

msgid "Let's refresh how Arc notes move from side to side."
msgstr "우선 아크 노트를 따라서 양 옆으로 움직여보세요."

msgid "Let's try it out for real!"
msgstr "자, 이제 직접 해보세요!"

msgid "Lethe"
msgstr "레테"

msgid "Level"
msgstr "레벨"

msgid "Level Up"
msgstr "레벨 업"

msgid "Level Up a Partner\nto level 12 or higher"
msgstr "파트너 하나를 \n레벨 12 이상으로 만들기"

msgid "Level Warning"
msgstr "레벨 경고"

msgid "Level after"
msgstr "이후 레벨"

msgid "Level before"
msgstr "이전 레벨"

msgid "Lily"
msgstr "릴리"

msgid "Link Play"
msgstr "Link Play"

msgid "Linka"
msgstr "링카"

msgid "Locked"
msgstr "잠김"

msgid "Login"
msgstr "로그인"

msgid "Login Present"
msgstr "로그인 보너스"

msgid "Login to get new packs, add friends,\nand use network features"
msgstr "로그인하여 악곡 팩을 얻고, 친구 추가,\n그 외 네트워크 기능을 해금하세요"

msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

msgid "Long Press"
msgstr "누르고 있기"

msgid "Lost"
msgstr "LOST"

msgid "Lost Chapter: Beyond"
msgstr "Lost Chapter: Beyond"

msgid "Lost World"
msgstr "잃어버린 세계"

msgid "Lower"
msgstr "낮음"

msgid "Luin"
msgstr "룬"

msgid "Luna"
msgstr "루나"

msgid "Luna & Ilot"
msgstr "루나 & 이로"

msgid "Luna & Mia"
msgstr "루나 & 미아"

msgid "MAX"
msgstr "최대"

msgid "MDA-21"
msgstr "MDA-21"

msgid "MIR-203"
msgstr "MIR-203"

msgid "MIRROR + FAR judgements hidden"
msgstr "MIRROR + FAR 판정 투명화"

msgid "MIRROR - All Notes and Arcs reversed"
msgstr "MIRROR - 모든 노트와 아크가 좌우 반전"

msgid "MTA-XXX"
msgstr "MTA-XXX"

msgid "MUSE DASH - Sky Notes become ghosts\nwhen playing a Muse Dash song"
msgstr "MUSE DASH - Muse Dash 악곡 재생 시\n스카이 노트가 고스트화"

msgid "Main"
msgstr "Main"

msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgid "Main Story"
msgstr "Main Story"

msgid "Main Story Chronicles"
msgstr "메인 스토리 연대기"

msgid "Main Story[PACKLIST]"
msgstr "Main Story"

msgid "Manage Downloads"
msgstr "다운로드 관리"

msgid "Map"
msgstr "맵"

msgid "Marija"
msgstr "마리쟈"

msgid "Match \"%@\""
msgstr "\"%@\"에\n상응하는 악곡"

msgid "Max downloads exceeded. Please wait 24 hours and try again."
msgstr "최대 다운로드 수를 초과했습니다.\n24시간 후 다시 시도해주세요."

msgid "Maximum friend limit extended!"
msgstr "최대 친구수 증가! "

msgid "Maximum level 20 > 30"
msgstr "최대 레벨 상한 20 > 30"

msgid "Maya"
msgstr "마야"

msgid "Maya, 1."
msgstr "마야, 1일."

msgid "Maya, 42."
msgstr "마야, 42일."

msgid "Maya, 8."
msgstr "마야, 8일."

msgid "Memories"
msgstr "메모리"

msgid "Memories after"
msgstr "사용 후 메모리"

msgid "Memories and packs are connected to your account.\nUse Cloud Save to save your scores and unlocks"
msgstr "메모리와 악곡 팩의 구매 내역이 계정에 연동되었습니다.\n'클라우드 싱크' 기능을 사용하여 해금 기록 및 점수를 저장하세요."

msgid "Memories are obtainable through the Arcaea website."
msgstr "메모리 소스 포인트는 Arcase 공식 홈페이지에서 획득 가능"

msgid "Memories are used to unlock new songs and packs.\nYou need to be online and signed in to use them."
msgstr "메모리를 사용하여 새로운 악곡과 팩을 해금할 수 있습니다.\n메모리를 사용하려면 온라인 상태여야 합니다."

msgid "Memories before"
msgstr "사용 전 메모리"

msgid "Memories can be used to purchase\nsongs, packs and future content.\n\nYou need to be online and signed in\nto use them.\n\nMemories are tied to your Arcaea account\nand never expire.\n\nPurchases are made in accordance with:"
msgstr "메모리는 악곡이나 팩의 구매 등\n여러 콘텐츠에 사용됩니다.\n\n메모리를 사용하려면\n온라인 상태에서 로그인하여야 합니다\n\n메모리는 Arcaea 계정에 귀속되며,\n별도의 유효기한이 없습니다.\n\n구매 시 아래 항목에 동의한것으로 간주합니다."

msgid "Memory\nBoost"
msgstr "메모리\n부스트"

msgid "Memory Archive Ticket"
msgstr "Memory Archive 티켓"

msgid "Memory Boost"
msgstr "메모리 부스트"

msgid "Memory Boost active. In this chapter, your next play progress\nand Partner experience gain will have a %@x multiplier."
msgstr "메모리 부스트가 활성화되었습니다.\n현 챕터에서 얻는 파트너 경험치와 진행도가 %@배 증가합니다."

msgid "Memory Boost increases progress and experience for your next World play.\nIt stays active until you play a song in any map. (Excludes Legacy chapters)"
msgstr "메모리 부스트는 다음 플레이의 진행률과 경험치 획득량을 늘려줍니다.\n맵에서 악곡을 선택하여 플레이하기 전까지 계속 활성화 됩니다. (초기 챕터 제외)"

msgid "Memory Boost, Stamina Boost, and Beyond Boost do not influence each other\nand instead stack cumulatively."
msgstr "메모리 부스트, 스태미나 부스트, Beyond 부스트는 서로에게 영향을 주지 않으며,\n모든 부스트의 배수는 덧셈으로 중첩됩니다."

msgid "Menus Only"
msgstr "메뉴에서만"

msgid "Middle"
msgstr "중간"

msgid "Midsummer"
msgstr "한여름"

msgid "Mika Yurisaki"
msgstr "유리사키 미카"

msgid "Milk"
msgstr "밀크"

msgid "Minuet"
msgstr "Minuet"

msgid "Mir"
msgstr "미르"

msgid "Miss both special notes in\nInfinite Strife, and clear it"
msgstr "Infinite Strife,의 두 특별 노트를\n모두 놓치고 클리어하기"

msgid "Mission Complete"
msgstr "미션 완료"

msgid "Mission Rewards"
msgstr "미션 보상"

msgid "Missions"
msgstr "미션"

msgid "Mithra Tercera"
msgstr "미트라 테르세라"

msgid "More"
msgstr "More"

msgid "More players are needed to start."
msgstr "시작하기 위해 더 많은 플레이어가 필요합니다."

msgid "Music"
msgstr "음악"

msgid "Music Game"
msgstr "리듬 게임"

msgid "Music Play"
msgstr "Music Play"

msgid "My Rank"
msgstr "내 순위"

msgid "NEXT"
msgstr "다음"

msgid "NEXT\nCHAPTER"
msgstr "다음\n챕터"

msgid "Nai"
msgstr "나이"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Nami"
msgstr "나미"

msgid "Nami & Sui"
msgstr "나미 & 스이"

msgid "Nell"
msgstr "넬"

msgid "Network Error"
msgstr "네트워크 오류"

msgid "New Story Unlocked"
msgstr "새로운 스토리 해금"

msgid "News & Updates"
msgstr "공지사항 및 업데이트"

msgid "No"
msgstr "아니오"

msgid "No Events"
msgstr "이벤트 없음"

msgid "No Recollection Rate loss for\nthe first %@ LOST notes"
msgstr "첫 %@개의 LOST 노트에 대한\n기억회상률 손실 무효"

msgid "No Thanks"
msgstr "괜찮아요"

msgid "No data found to sync."
msgstr "동기화할 데이터를 찾지 못했습니다."

msgid "No events are currently running."
msgstr "진행중인 이벤트가 없습니다."

msgid "No incomplete purchases found."
msgstr "미완료 구매내역을 찾을 수 없습니다."

msgid "None"
msgstr "없음"

msgid "Nono"
msgstr "노노"

msgid "Nonoka"
msgstr "노노카"

msgid "Not Available"
msgstr "사용 불가능"

msgid "Not Played"
msgstr "기록 없음"

msgid "Not a single soul could have predicted this truth.\nThe truth is what befell.\nWhat it entails yet remains shrouded.\n\nFind 3 more songs in this addition to\nSevered Eden, all winning entries of\nthe \"Imagining After\" Song Contest."
msgstr "그 누구도 예상하지 못했던 진실이 불러올 파동은\n아직 장막의 너머에...\n\nSevered Eden의 Pack Append로, \"Imagining After\"\n컨테스트 우승곡 3개가 찾아옵니다."

msgid "Not all players are able to play this song."
msgstr "이 악곡을 플레이할 수 없는 플레이어가 있습니다."

msgid "Not all players are available to start."
msgstr "시작이 불가능한 플레이어가 있습니다."

msgid "Not available in Streaming Mode"
msgstr "스트리밍 모드에서는 이용할 수 없습니다"

msgid "Not enough %@"
msgstr "%@가(이) 충분하지 않습니다"

msgid "Note Design"
msgstr "노트 디자인"

msgid "Note Speed"
msgstr "노트 속도"

msgid "Note Volume"
msgstr "노트 사운드 볼륨"

msgid "Note judgement details displayed"
msgstr "노트 판정 개수 표시"

msgid "Note sounds disabled\ndue to high offset"
msgstr "현재 오프셋 값이 너무\n높아 재생할 수 없습니다"

msgid "Note speed restricted by World Map"
msgstr "월드 맵에 의해 노트 속도 제한됨"

msgid "Notice"
msgstr "공지"

msgid "Notifications can be individually toggled in the Settings menu."
msgstr "알림은 설정 내에서 조정 가능합니다."

msgid "Now, your steps matter again:\nhalf of them."
msgstr "자, 네 발걸음의 진가를 또다시 보여줄 때가 왔어.\n절반 뿐이라도 말이야..."

msgid "O.N.G.E.K.I. - Boost random stats\non dealing Overdamage"
msgstr "O.N.G.E.K.I - 오버대미지 시 무작위 스탯 보너스"

msgid "O.N.G.E.K.I. - Fragment reward on\ndealing Overdamage"
msgstr "O.N.G.E.K.I. - 오버대미지 시\n보상 조각 획득"

msgid "O.N.G.E.K.I. - On Track Complete,\ndeal Overdamage based on accuracy"
msgstr "O.N.G.E.K.I. - 악곡 클리어시\n정확도에 따라 오버대미지"

msgid "O.N.G.E.K.I. - Reward Overdamage fragments\nbased on performance"
msgstr "O.N.G.E.K.I. - 퍼포먼스에 따라\n오버대미지 시 조각 획득"

msgid "OBTAINED"
msgstr "획득 완료"

msgid "OFFLINE"
msgstr "오프라인"

msgid "OK"
msgstr "결정"

msgid "OR"
msgstr "OR"

msgid "OR %@"
msgstr "혹은 %@"

msgid "OVERFLOW - EASY Recollection Rate \nHARD upon reaching 100% Recollection"
msgstr "OVERFLOW - 기억회상률 EASY로 시작\n회상률 100% 도달 시 HARD로 전환"

msgid "Obtain %@"
msgstr "%@ 획득"

msgid "Obtain %@ %2@ when you purchase this %3@."
msgstr "%3@를 구매하면 %@ %2@를 획득합니다."

msgid "Obtain '%1@'\nto unlock this story."
msgstr "'%1@'을(를) 획득하여 스토리 해금"

msgid "Obtain '%1@' and '%2@'\nto unlock this story."
msgstr "'%1@'와(과) '%2@'을(를) 획득하여 스토리 해금"

msgid "Obtain '%@' to unlock this story."
msgstr "%@'을(를) 획득하여 스토리 해금"

msgid "Obtain Memories"
msgstr "메모리 구매하기"

msgid "Obtain Potential %@ or above"
msgstr "%@ 이상의 Potential 달성"

msgid "Obtain any Core for\nAwakening Partners in\nWorld Mode"
msgstr "월드 모드에서 \n파트너 각성을 위한 \n코어를 획득하기"

msgid "Obtain any Core for Awakening Partners\nin World Mode"
msgstr "월드 모드에서 파트너 각성을 위한 코어를 획득하기"

msgid "Obtain either the song '%1@'\nor '%2@' to read this story."
msgstr "이 스토리를 감상하려면 '%1@'\n또는 '%2@'을 획득하세요."

msgid "Obtain either the song '%1@' or '%2@' to read this story."
msgstr "이 스토리를 감상하려면 '%1@' 또는 '%2@'을 획득하세요."

msgid "Obtain in World Mode"
msgstr "월드 모드에서 획득"

msgid "Obtain that which you seek"
msgstr "찾아 헤메던 것 발견하기"

msgid "Obtain the '%@' pack to read this story.\nYou must be online and logged in to purchase packs."
msgstr "이 스토리를 감상하려면 '%@' 팩이 필요합니다.\n팩을 구매하려면 온라인 상태에서 로그인해야 합니다."

msgid "Obtain the Lasting Eden Pack"
msgstr "Lasting Eden Pack 입수하기"

msgid "Obtain the Partner '%@'"
msgstr "'%@' 파트너를 획득하십시오."

msgid "Obtain the song '%@' from World Mode\nto read this story."
msgstr "이 스토리를 감상하려면 \n월드 모드에서 악곡 \"%@\"를 획득하세요."

msgid "Obtain the song '%@' to read this story.\nYou must be online and logged in to unlock songs."
msgstr "이 스토리를 감상하려면 '%@' 악곡을 해금해야 합니다.\n곡을 해금하려면 온라인 상태에서 로그인해야 합니다."

msgid "Obtain this song in a limited time event for free"
msgstr "기간 한정 이벤트로 본 악곡을 무료로 획득하세요."

msgid "Obtained"
msgstr "획득함"

msgid "Offset"
msgstr "오프셋"

msgid "Offset Setup"
msgstr "오프셋 자동 설정"

msgid "One Last Dream"
msgstr "마지막 꿈"

msgid "One or more purchases successfully completed."
msgstr "하나 이상의 구매건이 확인되었습니다."

msgid "Open App Store"
msgstr "App Store 열기"

msgid "Open Google Play"
msgstr "Google Play 열기"

msgid "Open Site"
msgstr "웹사이트 열기"

msgid "Open the Settings menu"
msgstr "설정 메뉴 열기"

msgid "Original"
msgstr "오리지널"

msgid "Other than side to side, Arc notes can also move vertically.\nMove your finger up and down to follow the height of the Arc note."
msgstr "아크 노트는 양 옆 뿐만 아니라, 위아래로도 움직입니다.\n아크 노트를 따라 손가락을 위아래로 움직여보세요."

msgid "Outer Reaches"
msgstr "세계의 경계"

msgid "Overdrive"
msgstr "오버드라이브"

msgid "Overview"
msgstr "개요"

msgid "Overwrite Cloud Save"
msgstr "클라우드 데이터 덮어쓰기"

msgid "Ownership of Lasting Eden is\nrequired to obtain this Pack Append."
msgstr "이 Pack Append를 소유하려면\nLasting Eden Pack을 소유해야 합니다."

msgid "PARTNER"
msgstr "파트너"

msgid "PERFORMANCE"
msgstr "퍼포먼스"

msgid "PLAY"
msgstr "플레이"

msgid "PM"
msgstr "PM"

msgid "PROG = OVER + STEP/2"
msgstr "진행도 = OVER + STEP/2"

msgid "PROG = OVER - ||OVER-FRAG|-|OVER-STEP||"
msgstr "진행도 = OVER - ||OVER-FRAG|-|OVER-STEP||"

msgid "PROG x= FRAG"
msgstr "진행도 x= FRAG"

msgid "PROG x= max(1.0, 2.0 - 0.1 x LEVEL)"
msgstr "진행도 x= max(1.0, 2.0 - 0.1 x LEVEL)"

msgid "Pack"
msgstr "팩"

msgid "Pack Append"
msgstr "Pack Append"

msgid "Pack required to\nunlock FTR difficulty"
msgstr "FTR 난이도의 해금을 위해\n먼저 소지해야 할 팩"

msgid "Page %1@/%2@"
msgstr "페이지 %1@/%2@"

msgid "Pandora Nemesis"
msgstr "판도라 네메시스"

msgid "Part I"
msgstr "Part I"

msgid "Part II"
msgstr "Part II"

msgid "Part III"
msgstr "Part III"

msgid "Partner"
msgstr "파트너"

msgid "Partner Progress"
msgstr "파트너 진행도"

msgid "Partner Sealed"
msgstr "파트너 봉인"

msgid "Partner Skill"
msgstr "파트너 스킬"

msgid "Partner Storage"
msgstr "파트너 보관량"

msgid "Partner stats and skills are available when logged in."
msgstr "파트너의 능력치와 스킬은 로그인시 활성화됩니다."

msgid "Partners gain experience while playing in World Mode.\nHigher-level Partners and ones with difficult abilities help you progress faster."
msgstr "파트너는 월드 모드를 통해 경험치를 얻습니다.\n높은 레벨과 강력한 능력을 지닌 파트너와 함께하면 더 빠르게 진행할 수 있습니다."

msgid "Partners share %@% of their Fragments with Kou,\nreceived after playing a song (Total: %2@)"
msgstr "다른 파트너들의 조각을 %@%만큼 코우와 공유하고,\n악곡 플레이 후에 수령 (현재 조각수: %2@)"

msgid "Password"
msgstr "패스워드"

msgid "Password (confirm)"
msgstr "패스워드 (재입력)"

msgid "Password does not match"
msgstr "패스워드가 일치하지 않습니다"

msgid "Password must be at least 8 characters"
msgstr "패스워드는 8글자 이상이어야 합니다"

msgid "Pause Type"
msgstr "중지 타입"

msgid "Pay %@ Fragments to extend maximum friends to %2@?"
msgstr "%@ 조각을 소비하여 최대 친구수를 %2@명으로 늘리겠습니까?"

msgid "Pay 10 Fragments on start\nGain 1 Milk on clear"
msgstr "시작시 조각 10개를 지불하고,\n클리어시 우유 1개를 수령"

msgid "Pay the chart level in Fragments on start\nEarn +10 Fragments on EX or above"
msgstr "악곡의 난이도만큼 조각 소비 후\nEX 이상 클리어 시 +10 조각 추가획득"

msgid "Peacemaker"
msgstr "피스메이커"

msgid "Performance"
msgstr "퍼포먼스"

msgid "Performance does not effect ascent or descent\nUpon failure, all will be lost"
msgstr "퍼포먼스가 승천 및 추락에 영향을 끼치지 않음.\n실패 시, 모든 것이 끝나리라."

msgid "Play %@ %2@"
msgstr "%@ %2@ 플레이"

msgid "Play Result"
msgstr "플레이 결과"

msgid "Play a song that is\nabove your Potential"
msgstr "현재 Potential보다 더 높은\n실력의 악곡을 클리어하기"

msgid "Play in progress.\nThis Room cannot currently be joined."
msgstr "게임 진행 중.\n선택하신 룸은 현재 참가 불가능합니다."

msgid "Player Potential shown\nwhen enabled"
msgstr "플레이어 Potential의\n표시 유무"

msgid "Players can suggest songs, appearing as messages.\nTap a message to quickly jump to a suggested song."
msgstr "플레이어들은 메시지 형태로 악곡을 추천할 수 있습니다.\n메시지를 탭하여 추천 악곡으로 빠르게 이동하세요."

msgid "Playing in World Mode consumes stamina. Stamina regenerates over time."
msgstr "월드 모드를 플레이하면 스태미나가 소모됩니다. 체력은 시간이 지남에 따라 회복됩니다."

msgid "Please email 'contact@lowiro.com' for any game or account issues."
msgstr "게임 또는 계정 관련 문의는 'contact@lowiro.com'로 보내주십시오."

msgid "Please enter a valid code."
msgstr "코드가 올바르지 않습니다."

msgid "Please enter a valid email address"
msgstr "이메일이 올바르지 않은 형식입니다"

msgid "Please update Arcaea to the latest version."
msgstr "Arcase를 최신 버전으로 업데이트하십시오."

msgid "Please wait %@ minutes before requesting\nanother verification email."
msgstr "인증 링크를 재발송하려면 %@분 기다려주십시오."

msgid "Please wait 24 hours before using this feature again."
msgstr "이 기능은 24시간 후에 이용 가능합니다."

msgid "Pop / Recommended"
msgstr "인기곡 및 추천곡"

msgid "Prepare to start..."
msgstr "준비하십시오..."

msgid "Preparing"
msgstr "준비중"

msgid "Present difficulties and above provide a greater challenge.\n\nBefore challenging this level we recommend that you\nplay the Advanced Tutorial.\n\nYou can view the Tutorial later from Main Menu > About."
msgstr "'Present' 이상의 난이도에서는 더욱 가혹한 도전이 기다립니다.\n\n플레이 전 상급 튜토리얼을 \n완료하는 것을 권장드립니다.\n\n메인 메뉴의 About에서도 튜토리얼을 진행할 수 있습니다."

msgid "Price"
msgstr "가격"

msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보처리방침"

msgid "Private"
msgstr "비공개"

msgid "Proceed"
msgstr "계속하기"

msgid "Proceed[MACULA]"
msgstr "계속하기"

msgid "Profile"
msgstr "프로필"

msgid "Progress"
msgstr "진행 상황"

msgid "Progress through World Mode to earn songs, Partners, & other rewards."
msgstr "월드 모드를 통해 악곡, 파트너 및 기타 보상을 얻을 수 있습니다."

msgid "Progress through a total of %@X steps in this chapter in order to unlock this Map"
msgstr "이 맵을 해금하려면 현 챕터를 %@X 스텝까지 진행해야 합니다."

msgid "Public"
msgstr "공개"

msgid "Purchase"
msgstr "구매하기"

msgid "Purchase Error"
msgstr "구매 오류"

msgid "Purchase through Arcaea Online"
msgstr "Arcase Online을 통한 결제"

msgid "Purchases Pending"
msgstr "구매 보류 중"

msgid "Purchases are available on all\nof your Arcaea devices."
msgstr "Arcaea에 등록된 기기라면\n어디서든 구매를 진행할 수 있습니다."

msgid "Pure Late/Early"
msgstr "Pure Late/Early"

msgid "Quit"
msgstr "나가기"

msgid "Quit near the end of a song"
msgstr "악곡 종료 직전에 포기하기"

msgid "Quit ⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗ 포기하기"

msgid "Quitting will abandon the course.\nStamina/Warped Shard will be spent!"
msgstr "종료하면 코스 포기로 간주됩니다.\n사용한 스태미나/뒤틀린 파편은 돌려받을 수 없습니다!"

msgid "Quitting will abandon the current song.\nStamina/Fragments will be spent without progress!"
msgstr "룸에서 퇴장하면 진행중인 악곡이 취소됩니다\n진행한 데이터는 사라지며 소비된 스태미나와 조각은 복구되지 않습니다!"

msgid "Quitting will cause you to leave the room!"
msgstr "종료 시 룸에서 나가게 됩니다!"

msgid "READY"
msgstr "준비완료"

msgid "REMAIN"
msgstr "남은 맵"

msgid "REQUIREMENT"
msgstr "필요조건"

msgid "RESTRICTION - Random + Double World progress\nAfter World progress, this skill changes"
msgstr "RESTRICTION - Random 선곡 + 월드 진행도 2배\n월드 진행 후 스킬이 변화"

msgid "REWARDS"
msgstr "보상"

msgid "ROOM CODE"
msgstr "룸 코드"

msgid "Random"
msgstr "Random"

msgid "Random Fragment bonus upon\ncompleting song"
msgstr "악곡 완료 후\n무작위로 조각 획득"

msgid "Randomly triggers MIRROR\nGain +%@ Fragments on MIRROR"
msgstr "무작위로 MIRROR 발동\n이후 획득하는 조각이 +%@ 증가"

msgid "Rank %1@: Earn +%2@% Fragments,\nx%3@ Recollection Rate loss"
msgstr "랭크 %1@: 조각 획득량 +%2@%\n기억회상률 상실률 x%3@"

msgid "Reach 3.50 Potential"
msgstr "Potential 3.50에 도달하기"

msgid "Reach 70 percent Recollection Rate or above\nby the end of the song to clear it."
msgstr "악곡이 끝날 때까지 '기억회상률'이 70%\n이상이면 클리어합니다."

msgid "Read '%@'"
msgstr "'%@' 감상하기"

msgid "Read '18-6'"
msgstr "'18-6' 감상하기"

msgid "Read ‘VS-6’ to Unlock"
msgstr "'VS-6' 감상 후 해금"

msgid "Recall"
msgstr "Recall"

msgid "Recall Emotions. Each Emotion\nboosts an aspect of Ilith & Ivy by +10"
msgstr "감정을 불러일으켜, 각 감정당\nIlith & Ivy의 능력치 하나가 10 증가"

msgid "Receive a notification\nwhen stamina is full"
msgstr "스태미나가 가득 찼을 때\n알림을 수신합니다"

msgid "Receive notifications\nwhen invited to Link Play"
msgstr "Link Play에 초대받았을 때\n알림을 수신합니다"

msgid "Recollection Gauge and OVER reduced by 1\nfor every 2 FAR notes"
msgstr "기억회상률과 OVER가\nFAR 노트 2개당 1씩 감소"

msgid "Recollection Gauge measures Grade\n(Track Lost on Grade A or below)"
msgstr "회상률 게이지에 달성도 등급을 표시\n(등급 A 이하시 Track Lost)"

msgid "Recollection Gauge measures Grade (Track Lost\nwhen grade falls below personal best)"
msgstr "회상률 게이지에 달성도 등급을 표시\n(개인 최고 기록 등급 미만시 Track Lost)"

msgid "Recollection Gauge set to 0 for LOST notes"
msgstr "노트 LOST시 기억회상률이 0으로 리셋"

msgid "Recollection Gauge starts at %@%\nRecollection Rate gain reduced to %2@%"
msgstr "기억회상률 %@%부터 시작,\n노트 당 얻는 회상률 %2@%로 감소"

msgid "Recollection Rate at 1/4 song progress\nis converted to stat bonus"
msgstr "악곡 진행도 1/4 지점부터\n기억회상률을 스탯 보너스로 전환"

msgid "Recollection Rate gain increased,\nbut decreases with song progress"
msgstr "기억회상률 증가량 상승,\n곡이 진행될수록 점차 증가량 감소"

msgid "Recollection loss 4x if not using BALANCE Partner"
msgstr "BALANCE 파트너 미선택시 회상률 상실 x4"

msgid "Recollection loss 4x if not using SUPPORT Partner"
msgstr "SUPPORT 파트너 미선택시 회상률 상실 x4"

msgid "Recollection loss greatly increased based on OVER"
msgstr "OVER가 높을 수록 회상률 상실 매우 증가"

msgid "Recommended: %@"
msgstr "추천값: %@"

msgid "Recommends songs daily. Gain 41 Fragments\non first clear of each song"
msgstr "매일 악곡 추천\n추천받은 악곡 클리어시 41 조각 획득"

msgid "Redeem"
msgstr "확인"

msgid "Redeem Code"
msgstr "수령 코드 입력"

msgid "Reduces graphics quality for\nlower performance devices"
msgstr "사양이 낮은 기기를 위해 \n그래픽 품질을 낮춥니다"

msgid "Refill"
msgstr "회복"

msgid "Refill Stamina"
msgstr "스태미나 회복"

msgid "Register"
msgstr "회원가입"

msgid "Registrations from this IP address are restricted.\nTry again later or contact support@lowiro.com"
msgstr "해당 IP로는 등록이 제한됩니다. \n나중에 재시도 하거나 support@lowiro.com 로 문의바랍니다"

msgid "Regulus"
msgstr "레굴루스"

msgid "Removed from room"
msgstr "룸에서 강퇴됨"

msgid "Removes all downloaded songs.\nThey can be downloaded again at any time."
msgstr "다운로드된 모든 악곡을 삭제합니다.\n언제든지 다시 다운로드할 수 있습니다."

msgid "Requirement"
msgstr "요구사항"

msgid "Requirements"
msgstr "해금 조건"

msgid "Requires email confirmation"
msgstr "이메일 확인이 필요합니다"

msgid "Resend Email"
msgstr "이메일 재발송"

msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgid "Resolve to lose nothing"
msgstr "무엇도 잃지 않으려는 결심"

msgid "Restart"
msgstr "다시하기"

msgid "Restriction"
msgstr "제한"

msgid "Result"
msgstr "결과"

msgid "Resume"
msgstr "계속"

msgid "Retrace our journey"
msgstr "여정을 되짚어보라"

msgid "Retry"
msgstr "재시도"

msgid "Reunion"
msgstr "Reunion"

msgid "Reveal a Truth"
msgstr "진실 밝히기"

msgid "Reveal a Whisper"
msgstr "속삭임 개방하기"

msgid "Review Now"
msgstr "리뷰하기"

msgid "Rewards"
msgstr "보상"

msgid "Rewards unlocked in World Mode can be used and played offline."
msgstr "'월드 모드'에서 해금된 보상은 오프라인에서도 사용 및 플레이할 수 있습니다."

msgid "Room Management"
msgstr "룸 관리"

msgid "Room Options"
msgstr "룸 설정 "

msgid "Room codes can only be used to join Private rooms."
msgstr "룸 코드는 비공개 방에 입장할 때에만 사용할 수 있습니다."

msgid "Room is full."
msgstr "룸이 만원입니다."

msgid "Run game at >60 FPS\nUses more battery"
msgstr "60fps 이상으로 동작\n베터리 소모 증가"

msgid "SEALED"
msgstr "봉인됨"

msgid "SEEKER"
msgstr "추적자"

msgid "SELECT"
msgstr "선택"

msgid "STAFF LINK"
msgstr "STAFF LINK"

msgid "STAMINA"
msgstr "스태미나"

msgid "STEP progress carries over to the next World\nplay when using Stamina (Current: %@)"
msgstr "스태미나 사용시 다음 월드 모드 플레이에\nSTEP 진행도 계승 (현재: %@)"

msgid "SUPPORT"
msgstr "서포트"

msgid "Saki"
msgstr "사키"

msgid "Salt"
msgstr "솔트"

msgid "Sapphire"
msgstr "사파이어"

msgid "Saya"
msgstr "사야"

msgid "Saya & Elizabeth"
msgstr "사야 & 엘리자베스"

msgid "Scarlet Core"
msgstr "주홍색 코어"

msgid "Scenery"
msgstr "배경"

msgid "Score displays distance\nto closest Grade threshold"
msgstr "가장 가까운 등급까지의\n스코어 차이를 스코어판에 표시"

msgid "Search..."
msgstr "검색"

msgid "Search[ALTEREGO]"
msgstr "찾기"

msgid "Searching for an open room..."
msgstr "입장 가능한 룸을 검색중..."

msgid "Seele"
msgstr "제레"

msgid "Select"
msgstr "선택"

msgid "Select \"All Songs\"\nfrom the Pack List\nin Music Play"
msgstr "Pack 목록 화면에서\n\"모든 악곡\" 선택하기"

msgid "Select Purchase Method"
msgstr "구매 방법 선택"

msgid "Select Scenery"
msgstr "배경 선택"

msgid "Select a Course"
msgstr "코스 선택"

msgid "Select a Song"
msgstr "악곡 선택"

msgid "Select a map and play songs to progress towards rewards."
msgstr "맵을 선택하고 악곡을 플레이하여 보상을 얻으십시오."

msgid "Select the Partner '%@'"
msgstr "'%@' 파트너를 선택하십시오."

msgid "Selene Sheryl"
msgstr "셀레네 셰릴"

msgid "Send Email"
msgstr "이메일 보내기"

msgid "Send another email for account verification?"
msgstr "인증 이메일을 다시 발송하시겠습니까?"

msgid "Sending..."
msgstr "전송중.."

msgid "Sense of Incompleteness"
msgstr "불완전한 감각"

msgid "Serene Core"
msgstr "고요한 코어"

msgid "Serial code claimed successfully!"
msgstr "수령 코드가 성공적으로 적용되었습니다!"

msgid "Set"
msgstr "결정"

msgid "Setsuna"
msgstr "세츠나"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Setup"
msgstr "설정"

msgid "Setup is not complete. Are you sure you want to cancel?"
msgstr "설정이 완료되지 않았습니다. 정말로 취소합니까?"

msgid "Severed Eden"
msgstr "Severed Eden"

msgid "Severed Eden - Chapter 2"
msgstr "Severed Eden - Chapter 2"

msgid "Shama"
msgstr "샤마"

msgid "Share"
msgstr "공유"

msgid "Shikoku"
msgstr "시코쿠"

msgid "Shirabe"
msgstr "시라베"

msgid "Shirahime"
msgstr "시라히메"

msgid "Show Partner skill\nbefore song start"
msgstr "악곡 시작 전\n파트너 스킬 표시"

msgid "Show Potential"
msgstr "Potential 표시"

msgid "Show Touches"
msgstr "터치 효과 표시"

msgid "Sia"
msgstr "시아"

msgid "Side"
msgstr "Side"

msgid "Side Story"
msgstr "Side Story"

msgid "Side Story[PACKLIST]"
msgstr "Side Story"

msgid "Simple: let the weaker\nand younger be swifter."
msgstr "여리고 나약한 자일수록 빨라져.\n간단하지?"

msgid "Single Tap"
msgstr "한 번 탭"

msgid "Skill Display"
msgstr "스킬 표시"

msgid "Skill and stats are inactive"
msgstr "스킬과 능력치가 비활성화됨"

msgid "Skill inactive in World Mode"
msgstr "월드 모드에서는 스킬 비활성화"

msgid "Skill unlocked after Awakening"
msgstr "각성 후 스킬 해금"

msgid "Skill unlocked at level %@"
msgstr "%@레벨에서 스킬 해금"

msgid "Skills change various gameplay aspects and difficulty."
msgstr "스킬은 게임플레이와 난이도에 영향을 끼칩니다."

msgid "Skip"
msgstr "넘어가기"

msgid "Skip Vote"
msgstr "투표 스킵"

msgid "Sky notes can appear along Traces.\nTap them in the air when they reach the upper input line."
msgstr "스카이 노트는 트레이스를 따라 나타납니다\n노트가 상단의 판정선 가까이 왔을 때, 타이밍에 맞춰 노트를 탭하십시오."

msgid "Slide songs to the right to add them to Favorites."
msgstr "악곡을 오른쪽으로 스와이프하여 즐겨찾기 하세요."

msgid "Slow"
msgstr "느림"

msgid "Slower"
msgstr "매우 느림"

msgid "Some maps have requirements to start them.\nOther maps are timed events, so check back often to find them."
msgstr "일부 맵은 특정 시간에만 플레이 가능합니다.\n한정 기간 이벤트인 맵도 있으니, 주기적으로 확인해주십시오."

msgid "Sonata"
msgstr "Sonata"

msgid "Song Packs are organized by category. Scroll the category panel vertically\nto switch the current category, and horizontally to browse the Packs within."
msgstr "악곡 팩은 카테고리 별로 분류됩니다. 카테고리 패널을 수직으로 스크롤하여 카테고리를 변경하고,\n수평으로 스크롤하여 팩에 담긴 악곡을 살펴보세요."

msgid "Song Select"
msgstr "선곡 방법"

msgid "Song."
msgstr "노래."

msgid "Songs can be sorted by Title, Difficulty, Date, or Grade."
msgstr "제목, 난이도, 날짜, 달성도를 기준으로 악곡을 정렬할 수 있습니다."

msgid "Songs included: %@"
msgstr "포함된 악곡: %@"

msgid "Songs required to\nunlock FTR difficulty"
msgstr "FTR 난이도의 해금을 위해\n먼저 소지해야 할 악곡"

msgid "Sort By"
msgstr "정렬"

msgid "Spend %1@ Fragments to Reveal a Truth?"
msgstr "조각 %1@개를 사용해 진실을 밝히시겠습니까?"

msgid "Spend %1@ Fragments to Reveal a Whisper?"
msgstr "조각 %1@개를 사용해 속삭임을 밝히시겠습니까?"

msgid "Spend %@ memories to activate boost?"
msgstr "%@ 메모리로 메모리 부스트를 발동합니까?"

msgid "Spend %@ memories to refill stamina?"
msgstr "%@ 메모리를 사용하여 스태미나를 회복하겠습니까?"

msgid "Spend Ether Drops to upgrade Intruder"
msgstr "에테르 방울을 소비하여 침입자 강화"

msgid "Spend Ether Drops to upgrade Partner"
msgstr "에테르 방울을 소비하여 파트너 강화"

msgid "Spend Stamina\nand complete a song\nin World Mode"
msgstr "월드 모드에서\n스태미나를 사용하고\n악곡 클리어하기"

msgid "Spire of Convergence"
msgstr "수렴의 나선탑"

msgid "Spire of the Gods"
msgstr "신의 나선탑"

msgid "Stamina"
msgstr "스태미나"

msgid "Stamina\nBoost"
msgstr "스태미나\n부스트"

msgid "Stamina Boost"
msgstr "스태미나 부스트"

msgid "Stamina Notification"
msgstr "스태미나 알림"

msgid "Stamina Steps grant you additional stamina when stopped on.\nYou'll miss the reward if you pass over it, so aim carefully!"
msgstr "Stamina 스텝을 통해 추가 스태미나를 얻을 수 있습니다.\n획득하지 않고 진행하면 다시 받을 수 없으므로 주의합시다."

msgid "Stamina Used"
msgstr "사용된 스태미나"

msgid "Stamina after"
msgstr "회복 후 스태미나"

msgid "Stamina before"
msgstr "현재 스태미나"

msgid "Stamina can be refilled using Memories or Fragments."
msgstr "스태미나는 메모리과 조각으로 회복할 수 있습니다."

msgid "Stamina refilled!"
msgstr "스태미나가 회복되었습니다!"

msgid "Standard / High"
msgstr "보통 / 고품질"

msgid "Standard progress"
msgstr "보통의 진행률"

msgid "Star."
msgstr "별."

msgid "Start"
msgstr "시작"

msgid "Starting in..."
msgstr "곧 시작합니다..."

msgid "Stats affect various aspects of gameplay and world progress."
msgstr "파트너의 능력치는 월드 진행과 게임플레이에 다양한 영향을 끼칩니다."

msgid "Stats are temporarily doubled\nupon clearing a maimai song"
msgstr "maimai 악곡 클리어시\n능력치가 2배로 증가"

msgid "Stella"
msgstr "스텔라"

msgid "Step"
msgstr "스텝"

msgid "Stored Progress"
msgstr "보관된 진행도"

msgid "Stories in Act II are intended to be read after finishing Final Verdict.\nFor the best experience, it is recommended to complete Final Verdict before proceeding."
msgstr "Act II는 Final Verdict 감상을 전제로 하고 있습니다.\n최고의 경험을 위해서는, Final Verdict를 먼저 감상하는 것을 추천합니다."

msgid "Story"
msgstr "Story"

msgid "Story Mode"
msgstr "Story Mode"

msgid "Story Mode contains the game's unlockable storyline."
msgstr "스토리 모드에서는 다양한 스토리를 해금해가며 플레이할 수 있습니다."

msgid "Story Text Speed"
msgstr "스토리 텍스트 속도"

msgid "Submit to entropy"
msgstr "혼돈에 복종하라"

msgid "Submit to resignation"
msgstr "체념에 복종하라"

msgid "Submit to silence"
msgstr "침묵에 복종하라"

msgid "Success"
msgstr "성공"

msgid "Success! Welcome to Arcaea!"
msgstr "성공!Arcase에 오신 것을 환영합니다!"

msgid "Suggested by"
msgstr "제안한 플레이어:"

msgid "Summer"
msgstr "여름"

msgid "Sunder the world, wield a miracle"
msgstr "세상을 갈라, 행하는 기적"

msgid "Sunset Core"
msgstr "저녁놀 코어"

msgid "Sync"
msgstr "동기화"

msgid "TANO*C Core"
msgstr "TANO*C 코어"

msgid "Tairitsu"
msgstr "타이리츠"

msgid "Tairitsu & Chuni Penguin"
msgstr "타이리츠 & 츄니펭귄"

msgid "Tairitsu & El Fail"
msgstr "타이리츠 & 엘 페일"

msgid "Tairitsu & Trin"
msgstr "타이리츠 & 트린"

msgid "Take her hand"
msgstr "그녀의 손을 잡아라"

msgid "Tap"
msgstr "탭"

msgid "Tap 'Sync' at the top left of your screen any time to upload all of your scores.\nOnce synchronized they can be safely restored to any new devices."
msgstr "화면 왼쪽 상단의 '동기화'를 탭하여 언제든지 점수를 업로드 할 수 있습니다.\n동기화 후 새로운 장치에서 기록을 안전하게 복원할 수 있습니다."

msgid "Tap Floor notes as soon as they touch the input line.\nTap the appropriate one of 4 floor lanes."
msgstr "판정선에 노트가 닿을 때 탭하세요.\n4개의 레인 중 노트가 닿는 레인을 탭하세요."

msgid "Tap Music Play to get started playing songs."
msgstr "악곡을 플레이하려면 Music Play를 탭하십시오. "

msgid "Tap a Partner's stats or skill to seal them.\nThis will deactivate their stats and skill."
msgstr "봉인시 스킬과 능력치가 비활성화됩니다.\n탭하여 봉인을 시작합니다."

msgid "Tap and hold long notes. Start when they reach\nthe input line and release when they have passed it."
msgstr "이번엔 '홀드 노트' 입니다. 홀드 노트가\n판정선에 닿으면 터치한 후 노트가 끝나면 손을 떼십시오."

msgid "Tap the button once on every 3rd Beat"
msgstr "3번째 박자마다 버튼을 탭하세요."

msgid "Tap this icon to change your current Partner."
msgstr "이 아이콘을 탭하여 사용중인 파트너를 변경합니다."

msgid "Tap to claim Tier reward"
msgstr "탭하여 티어 보상 획득"

msgid "Tap to obtain %@"
msgstr "탭하여 %@ 획득"

msgid "Tap to obtain with Memory Archive Ticket"
msgstr "탭하여 Memory Archive 티켓으로 악곡 해금"

msgid "Tap to purchase"
msgstr "탭하여 구매하기"

msgid "Tap to receive"
msgstr "탭하여 받기"

msgid "Tap to receive memories for any incomplete purchases"
msgstr "미완료 구매건에 대한 메모리를 받으려면 탭하십시오"

msgid "Tap to switch preset\nfor audio setups"
msgstr "탭하여 저장된\n프리셋을 스위치"

msgid "Tap to switch to a different song pack."
msgstr "다른 팩으로 전환하려면 스위치를 탭하십시오."

msgid "Tempest"
msgstr "Tempest"

msgid "Terms of Service"
msgstr "이용약관"

msgid "Thank You"
msgstr "감사합니다"

msgid "Thank you for calling back to me."
msgstr "그 날, 내가 불렀을 때 대답해줘서 고마웠어."

msgid "Thank you for your purchase!\nYour continued support helps the Arcaea project."
msgstr "구매가 완료되었습니다!\nArcaea 프로젝트를 후원해주셔서 감사합니다."

msgid "The 'Beyond Boost' gauge rises as stamina is spent in World Mode to a max of 200%.\n When enabled, the boost increases your next Beyond Chapter play progress."
msgstr "월드 모드에서 스태미나를 소비하면 'Beyond 부스트' 게이지가 최대 200%까지 차오릅니다.\n부스트를 발동하면 다음 Beyond 챕터 플레이시 진행도 획득률이 증가합니다. "

msgid "The Arcaea network is currently under maintenance."
msgstr "Arcase 서버는 유지 관리 중입니다."

msgid "The Lead selects a song to play."
msgstr "선곡 권한자는 플레이할 곡을 선택합니다."

msgid "The battle begins again"
msgstr "그리고, 다시 시작되는 싸움"

msgid "The data on this device will be replaced with the cloud save."
msgstr "클라우드 데이터를 현재 기기에 덮어씌웁니다."

msgid "The purchase could not be completed."
msgstr "구매가 완료되지 않았습니다."

msgid "The room you were invited to is no longer available."
msgstr "초대받은 룸이 더 이상 존재하지 않습니다."

msgid "The story of Arcaea draws to a close.\n\nA choice has been made and the fate of two is sealed. Choices made cannot be undone.\n\nYou have now unlocked the ability to re-play past Anomalies\nwhen their conditions are met.\n\nAn additional story entry has been unlocked."
msgstr "Arcase의 이야기는 마침표를 찍었다.\n\n너는 이미 선택을 했고 그 두 사람의 운명도 이미 확정되었다.모든 선택을 취소할 수 없습니다.\n\n이제 너는 상응하는 조건을 달성한 후에 다시 과거의 이상에 들어갈 수 있다.\n\n새로운 이야기가 잠금 해제되었습니다."

msgid "Their Story"
msgstr "그들의 이야기"

msgid "There are players in your room\nwho have not purchased or unlocked this song."
msgstr "이 곡을 해금 또는 구매하지 않은\n플레이어가 룸에 있습니다."

msgid "There is a new version of Arcaea available. Please update."
msgstr "새로운 버전의 Arcaea가 릴리즈되었습니다. Arcaea를 업데이트 해 주시길 바랍니다."

msgid "There was a problem downloading data. Please check your device's storage.\nError Code: %1@"
msgstr "데이터를 다운로드하는 중 문제가 발생했습니다.\n기기의 저장 용량을 확인해주세요.\n에러 코드: %1@"

msgid "There was a problem receiving the server response."
msgstr "서버와의 통신에서 문제가 발생했습니다."

msgid "There was a problem receiving the server response.\nPlease check your progress after re-entering World Mode."
msgstr "서버와의 통신중 문제가 발생하였습니다.\n월드 모드에 재입장한 후 진행도를 확인해주세요. "

msgid "There was a problem saving the song. Please check storage."
msgstr "저장 공간이 부족하여 악곡을 저장할 수 없습니다."

msgid "There was a problem submitting this score online."
msgstr "서버에 점수를 등록할 수 없습니다."

msgid "This Intruder has reached maximum level."
msgstr "침입자의 레벨이 최고 상한에 도달했습니다."

msgid "This Pack is available to obtain until 9 March 2026.\n\nOnce obtained, the Pack's contents can continue\nto be accessed after 9 March 2026."
msgstr "본 팩은 2026년 3월 9일까지만 구매 가능합니다.\n\n구매 후에는 2026년 3월 9일 이후로도\n팩의 콘텐츠를 이용할 수 있습니다."

msgid "This Partner has reached maximum level."
msgstr "파트너의 레벨이 최고 상한에 도달했습니다."

msgid "This Partner has reached maximum level.\nAwaken the Partner to upgrade them further."
msgstr "파트너의 레벨이 최고 상한에 도달했습니다.\n파트너를 각성하면 더욱 업그레이드할 수 있습니다."

msgid "This Partner is obtained through World Mode."
msgstr "이 파트너는 월드 모드를 통해 얻을 수 있습니다"

msgid "This Partner must be level 20 to awaken."
msgstr "이 파트너는 레벨 20부터 각성할 수 있습니다."

msgid "This account is locked."
msgstr "해당 계정은 잠금 상태입니다."

msgid "This account is not verified.\nPlease check your registered email inbox\nfor instructions on how to complete verification."
msgstr "아직 계정이 인증되지 않았습니다. \n등록된 이메일의 수신함을 확인하고 안내를 따라 인증을 완료해주세요."

msgid "This account registration has expired.\nPlease register a new account."
msgstr "인증 기한이 지나 계정이 파기되었습니다.\n새로 계정을 등록해주세요."

msgid "This can be adjusted at any time from settings"
msgstr "이는 설정에서 언제든지 조정할 수 있습니다."

msgid "This code has already been claimed."
msgstr "이미 사용된 코드입니다."

msgid "This email address is already in use."
msgstr "이미 사용중인 이메일 주소입니다."

msgid "This event has already ended. Your score was not submitted."
msgstr "이 이벤트는 이미 종료되었으며, 기록이 등록되지 못했습니다."

msgid "This event map has ended and is no longer available."
msgstr "이 이벤트 맵은 종료되었거나 더 이상 이용할 수 없습니다."

msgid "This event map is currently not available!"
msgstr "이 이벤트 맵은 현재 이용할 수 없습니다!"

msgid "This feature has already been used on this device."
msgstr "해당 기능은 이미 이 기기에 적용되었습니다."

msgid "This feature has been restricted for your account.\nIf you are unsure why, please contact support@lowiro.com"
msgstr "해당 계정에서 제한되어있는 기능입니다.\n자세한 문의사항은 support@lowiro.com 로 문의바랍니다."

msgid "This feature is currently not available."
msgstr "이 기능은 현재 이용할 수 없습니다."

msgid "This item is currently unavailable to purchase."
msgstr "지금은 이 항목을 구매할 수 없습니다."

msgid "This map has already been completed!"
msgstr "이 맵은 이미 완료되었습니다!"

msgid "This memory... was it always here?"
msgstr "이 기억은... 언제부터 여기 있었지?"

msgid "This purchase has already been completed.\nPlease attempt tapping 'Complete Purchase'\nContact support@lowiro.com if you have concerns."
msgstr "이 구매는 이미 완료되었습니다.\n'구매 완료 확인' 버튼을 탭해보거나,\n기타 문의가 있다면 support@lowiro.com로 연락해주세요."

msgid "This purchase requires additional steps.\nPlease attempt tapping 'Complete Purchase'\nor restarting Arcaea once complete."
msgstr "구매의 추가적인 절차 확인이 필요합니다.\n'구매 완료 확인' 을 탭하거나,\nArcaea를 재시작해주십시오."

msgid "This score could not be submitted online.\nPlease restart or update Arcaea."
msgstr "이번 점수를 온라인에 등록하지 못했습니다.\nArcaea를 재시작하거나 업데이트해야 합니다."

msgid "This song is available by progressing through World Mode."
msgstr "월드 모드를 진행하여 이 악곡을 해금하십시오."

msgid "This song is available through completing Beginner Missions."
msgstr "본 악곡은 초심자 미션을 완료한 후 플레이할 수 있습니다."

msgid "This song is available to obtain until 9 March 2026.\n\nOnce obtained, the song can continue\nto be accessed after 9 March 2026."
msgstr "본 악곡은 2026년 3월 9일까지만 구매 가능합니다.\n\n구매 후에는 2026년 3월 9일 이후로도\n악곡을 이용할 수 있습니다."

msgid "This song is not yet available.\nPlease check back soon!"
msgstr "이 악곡은 아직 플레이할 수 없습니다.\n나중에 돌아와주시길 바랍니다!"

msgid "This story is intended to be read after %1@ and %2@.\nFor the best experience, it is recommended to have read %1@ and %2@ before proceeding."
msgstr "본 스토리는 %1@와(과) %2@ 감상을 전제로 하고 있습니다.\n최고의 경험을 위해서는, 본 스토리를 감상하기 전 %1@와(과) %2@을(를) 먼저 감상하는 것을 추천합니다."

msgid "This story is intended to be read after %1@.\nFor the best experience, it is recommended to have read %1@ before proceeding."
msgstr "본 스토리는 %1@ 감상을 전제로 하고 있습니다.\n최고의 경험을 위해서는, 본 스토리를 감상하기 전 %1@을(를) 먼저 감상하는 것을 추천합니다."

msgid "This user does not exist."
msgstr "존재하지 않는 유저입니다."

msgid "This user is already your friend."
msgstr "이 유저는 이미 친구입니다."

msgid "This username is already in use."
msgstr "이미 사용중인 닉네임입니다."

msgid "This version of Arcaea is preparing for release. \nPlease check back in a few minutes."
msgstr "현재 Arcase 버전은 출시 준비 중\n몇 분만 기다려 주세요."

msgid "This will delete your account permanently!\nYou will be sent an email to complete the process."
msgstr "진행시 계정이 영구 삭제됩니다!\n영구 삭제를 위한 이메일이 발송되오니 확인해 주십시오."

msgid "Throne."
msgstr "왕좌."

msgid "Tier reward has been claimed"
msgstr "티어 보상을 획득했습니다"

msgid "Time remaining until Course abandoned"
msgstr "코스 포기까지 남은 시간"

msgid "Time to next conversion:"
msgstr "다음 전환 시간:"

msgid "Time up."
msgstr "시간 초과"

msgid "Title"
msgstr "제목"

msgid "To Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgid "To World Mode"
msgstr "월드 모드로"

msgid "To progress through the story, you will need to complete requirements."
msgstr "스토리를 진행하려면 조건을 만족해야 합니다."

msgid "Toa Kozukata"
msgstr "코즈카타 토아"

msgid "Top"
msgstr "맨 위"

msgid "Transcend your limit"
msgstr "한계를 초월하라"

msgid "Transfer your scores and unlocks to any other device\nby logging in and using the Cloud Save feature.\n\nCloud Save is not a dedicated backup feature.\nPlease only use one account per device, and\nnote that Fragments are not transferred."
msgstr "클라우드 세이브 기능을 통해\n스코어와 해금 목록을 다른 기기로 전송하세요.\n\n클라우드 세이브는 백업용 기능이 아닙니다.\n한 기기에서는 한 계정만 사용해주세요.\n또한, 보유중인 조각은 저장되지 않습니다."

msgid "Tsumugi"
msgstr "츠무기"

msgid "Turns"
msgstr "차례대로"

msgid "Tutorial"
msgstr "튜토리얼"

msgid "Twilight"
msgstr "황혼"

msgid "UNLOCK"
msgstr "해금"

msgid "UNiVERSE"
msgstr "유니버~스"

msgid "Umbral Core"
msgstr "그림자 코어"

msgid "Unavailable Offline"
msgstr "오프라인에서는\n사용불가"

msgid "Unlock"
msgstr "해금"

msgid "Unlock %@ %2@"
msgstr "%@ %2@ 해금"

msgid "Unlock %@ by purchasing %2@"
msgstr "%@를 해금하려면 %2@를 구매하세요"

msgid "Unlock %@ by purchasing the %2@ pack"
msgstr "%@를 해금하려면 %2@ 악곡 팩을 구매하세요"

msgid "Unlock Conditions"
msgstr "해금 조건"

msgid "Unlock Hint"
msgstr "힌트 해금하기"

msgid "Unlock Requirement"
msgstr "해금 조건"

msgid "Unlock [WORLD]"
msgstr "악곡을 획득해야 합니다"

msgid "Unlock a map in 2\ndifferent World Chapters"
msgstr "2개의 챕터에서\n월드 모드 맵 해금하기"

msgid "Unlock a song\nusing fragments"
msgstr "조각을 사용해\n악곡 해금하기"

msgid "Unlock all rewards to claim Tier reward"
msgstr "모든 미션을 완료하여 티어 보상을 획득하세요"

msgid "Unlock new Partners by obtaining song packs or\nthrough World Mode."
msgstr "악곡 팩을 구매하거나 월드 모드를 진행하여\n새로운 파트너를 얻을 수 있습니다."

msgid "Unlocked by reaching Potential 9.00"
msgstr "Potential 9.00 달성 시 해금"

msgid "Unlocked in Axiom of the End"
msgstr "Axiom of the End 해금"

msgid "Unlocked in World Mode\n Chapter %@"
msgstr "월드 모드에서 해금 가능\n(챕터 %@)"

msgid "Unlocked in World Mode\n Lost Chapter: Beyond"
msgstr "월드 모드에서 해금 가능\nLost Chapter: Beyond"

msgid "Update '%1@' Pack?"
msgstr "'%1@' 팩을 업데이트 하시겠습니까?"

msgid "Update Pack?"
msgstr "팩을 업데이트 하시겠습니까?"

msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

msgid "Upload"
msgstr "전송"

msgid "Use Cloud Save"
msgstr "클라우드 세이브 사용하기"

msgid "Use Cores to awaken Partner?"
msgstr "코어를 사용하여 파트너를 각성합니까?"

msgid "Use Fragments"
msgstr "조각 사용하기"

msgid "Use Memories"
msgstr "메모리 사용하기"

msgid "Use Random Song to pick\na song, and clear it"
msgstr "랜덤으로 선곡하여 클리어하기"

msgid "Use Warped Shard to play this course?"
msgstr "뒤틀린 파편을 이용해 본 코스를 시작하시겠습니까?"

msgid "Use a Partner with a\nSTEP stat over 50 to\nprogress in World Mode"
msgstr "STEP 50 이상의 파트너로\n월드 모드 진행하기"

msgid "Use a Partner with a STEP stat over 50\nto progress in World Mode"
msgstr "STEP 50 이상의 파트너로 월드 모드 진행하기"

msgid "Use all Milk (Current: %@). Each Milk grants\na +11% chance to gain 100 Fragments"
msgstr "우유를 전부 사용하여 (현재: %@개),\n개당 11% 확률로 조각 100개 획득"

msgid "Use an Ether Drop to\nupgrade a Partner"
msgstr "에테르 방울을 사용해\n파트너 업그레이드하기"

msgid "Use two fingers when two Arc notes appear.\nKeep the same finger on one color of Arc note for its duration."
msgstr "두 손가락으로 두 아크 노트를 동시에 탭하세요.\n이때 탭한 손가락은 같은 색의 아크를 계속 따라가야 합니다."

msgid "Username"
msgstr "닉네임"

msgid "Username must be 3-15 characters a-Z 0-9"
msgstr "닉네임은 특수문자를 제외한 3-15자여야 합니다"

msgid "Username or password incorrect."
msgstr "로그인 정보가 일치하지 않습니다."

msgid "VISUAL - 'Nutritious' note appearance\nwhen playing a %2@ song"
msgstr "VISUAL - %2@ 악곡 플레이시\n'영양만점' 노트가 출현"

msgid "VISUAL - Recollection Gauge is hidden"
msgstr "VISUAL - 기억회상률이 보이지 않음"

msgid "Variety"
msgstr "버라이어티"

msgid "Verifying files..."
msgstr "파일 검사중..."

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "View your Profile Card"
msgstr "프로필 확인하기"

msgid "Visibility"
msgstr "룸 종류"

msgid "Visual"
msgstr "그래픽"

msgid "Vita"
msgstr "비타"

msgid "Vote"
msgstr "투표"

msgid "Voting Results"
msgstr "투표 결과"

msgid "WACCA Core"
msgstr "WACCA 코어"

msgid "WARNING! Cancelling will consume\nyour Warped Shard/Stamina."
msgstr "주의! 취소하면 뒤틀린 파편/스태미나를 \n소모하게 됩니다."

msgid "WARNING! You are using a modified version of Arcaea.\nContinued use will result in the banning of your account.\nThis is a final warning."
msgstr "경고!수정된 Arcase를 사용하고 있습니다.\n계속 사용하면 당신의 계정이 봉인될 수 있습니다.\n마지막 경고입니다."

msgid "Waiting for more players to join the room."
msgstr "룸에 플레이어가 더 입장하기를 기다리는 중입니다."

msgid "Waiting for other players to finish..."
msgstr "다른 플레이어가 끝나기를 대기 중..."

msgid "Waiting for others to vote..."
msgstr "다른 플레이어의 투표를 기다리는 중..."

msgid "Waiting for players to join..."
msgstr "플레이어 참가 기다리는 중..."

msgid "Waiting for the Lead's selection..."
msgstr "선곡 권한자의 선택 대기 중..."

msgid "Waiting for your vote..."
msgstr "투표를 기다리는 중..."

msgid "Wanderer"
msgstr "Wanderer"

msgid "Warning"
msgstr "주의"

msgid "Warped Shard"
msgstr "뒤틀린 파편"

msgid "Warped Shards can be used instead of stamina to start any unlocked course.\nThey are obtained through World Mode and various means."
msgstr "이미 해금된 코스라면 스태미나 대신 뒤틀린 파편을 이용해 시작할 수 있습니다.\n뒤틀린 파편은 월드 모드를 비롯한 다양한 방법으로 획득 가능합니다. "

msgid "Watch Axiom of the End\nfrom above for 4 minutes"
msgstr "Axiom of the End의 맨\n위 화면을 4분간 보고 있기"

msgid "Watch the upper input area for Sky notes."
msgstr "위 쪽에서 다가오는 노트는 \"스카이 노트\"입니다."

msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다"

msgid "Welcome to Arcaea!\nHere are the basics to get started."
msgstr "율동 소스 Arcase에 오신 것을 환영합니다!\n게임 기본 동작을 같이 배워봅시다."

msgid "Welcome to Arcaea!\nPlease complete setup for best timing.\n\nYou can re-configure this later through the Settings menu."
msgstr "Arcase에 오신 것을 환영합니다!\n시간 판정을 보완하기 위해 설정을 완료하십시오.\n\n나중에 게임 설정 페이지에서 이 설정을 변경할 수 있습니다"

msgid "When 5 notes are LOST, FRAG reduced by 3\nper additional LOST note"
msgstr "5개 노트 LOST시,\n추가 LOST 1개당 FRAG 3 감소"

msgid "When a new minute begins,\nstart and clear a song"
msgstr "초침이 0일 때에, 아무악곡이나 \n시작하여 클리어하기"

msgid "When enabled, players have a timed window to select songs and difficulties."
msgstr "악곡 및 난이도 선택시 타이머를 활성화합니다."

msgid "When lost: woe to the strong."
msgstr "상실의 순간. 강자들에게 고통 있으리."

msgid "When lost: woe to the unequal."
msgstr "상실의 순간. 불균형한 이들에게 고통 있으리."

msgid "When lost: woe to the unhelpful."
msgstr "상실의 순간. 도움이 되지 못하는 이들에게 고통 있으리."

msgid "When set, your profile Partner will be shown to friends\nand on leaderboards. You can change or remove which Partner is set at any time."
msgstr "설정 후 리더보드와 친구들에게 프로필의 파트너가 공개됩니다.\n설정한 파트너는 언제든 수정 혹은 해제 가능합니다."

msgid "When usurping a Partner, Lacrymira's stats will be used."
msgstr "파트너가 찬탈된 경우, 라크리미라의 능력치가 대신 사용됩니다. "

msgid "While some songs are unlocked with Fragments, others are unlocked in World Mode."
msgstr "악곡들은 조각으로 해금하거나, 월드 모드에서 해금할 수 있습니다."

msgid "Winter"
msgstr "겨울"

msgid "With Lacrymira's skill unlocked, she is able to usurp song plays or Track Lost events in World Mode."
msgstr "라크리미아의 스킬이 해금되면서, 월드 모드의 악곡 플레이 또는 Track Lost 상황을 찬탈할 수 있게 되었습니다."

msgid "With perfection or imperfection"
msgstr "완전함, 또는 불완전함"

msgid "World"
msgstr "전 세계"

msgid "World Boost"
msgstr "월드 부스트"

msgid "World Boost active.\nAll progress in World Mode increased by %@%."
msgstr "월드 부스트 활성화. 월드 모드 진행도가 \n%@%만큼 더 증가합니다."

msgid "World Mode has been overloaded.\nThe overload will clear in %@.\n\nRefilling stamina will immediately restore World Mode."
msgstr "월드 모드가 과부하되었습니다.\n%@ 후에 해제됩니다.\n\n스태미나를 회복하면 즉시 과부하가 해제됩니다."

msgid "World Mode progress randomly increased\nor decreased between %2@ and %3@"
msgstr "월드 진행도가 %2@와 %3@ 사이로\n무작위 증가 또는 감소"

msgid "World Overload"
msgstr "월드 과부하"

msgid "World progress doubled when Stamina\nis greater than or equal to 6"
msgstr "스태미나 6 이상일시 월드 진행도 두배"

msgid "World progress increased by\n%@ if a Fragment reward is collected"
msgstr "보상 조각 획득 시\n월드 진행도 %@ 증가"

msgid "World progress increased by\n%@ when starting on a Restriction Step"
msgstr "제한 스텝에서 시작시\n월드 진행도 %@ 증가"

msgid "World progress increased by up to 10\nbased on completed Maps in a Chapter"
msgstr "챕터 내 완료한 맵 수에 따라 \n최대 10까지 월드 진행도 증가"

msgid "Yes"
msgstr "네"

msgid "You already own this item."
msgstr "이미 보유중인 항목입니다."

msgid "You are Lead. Select a song..."
msgstr "곡을 선택하십시오..."

msgid "You are at the point of no return.\nProceeding will make a decision that you can not reverse."
msgstr "뒤로 물러설 수 없는 시점에 도달했습니다.\n앞으로 진행할 경우 더이상 되돌아갈 수 없습니다."

msgid "You are close to the end of this map!\nAre you sure you want to activate Memory Boost?"
msgstr "맵의 끝에 가깝습니다!\n그래도 메모리 부스트를 활성화 하시겠습니까?"

msgid "You are not the Lead."
msgstr "선곡 권한이 없습니다."

msgid "You can also organize songs into groups by Version, Level, or Grade."
msgstr "또한 버전, 레벨, 달성도로 악곡을 분류하여 정리할 수 있습니다. "

msgid "You can check this Tutorial again any time\nfrom the main menu."
msgstr "튜토리얼은 메인 메뉴를 통해 \n언제든 다시 실행할 수 있습니다."

msgid "You can come back any time to reread story entries you've already unlocked."
msgstr "해금한 스토리는 언제든지 다시 감상할 수 있습니다."

msgid "You can see what pack you'll need for a specific story entry by tapping on it."
msgstr "스토리를 선택하면 어떤 팩이 필요한지 확인할 수 있습니다."

msgid "You can't be friends with yourself ;_;"
msgstr "자기 자신은 친구로 등록할 수 없습니다 (;ㅅ;)"

msgid "You cannot make a new account\nfrom this IP address today."
msgstr "본 IP에서는 오늘 \n새로운 계정을 생성할 수 없습니다."

msgid "You currently cannot add more friends.\nExtend your friend limit to add more."
msgstr "더 이상 친구를 늘릴 수 없습니다.\n최대 친구수를 확장해주십시오."

msgid "You currently have a total of %@ Fragments\n(including stacks of %2@)."
msgstr "현재 총 %@ 조각을 보유중입니다\n(%2@ 스택 포함)."

msgid "You do not have enough Stamina."
msgstr "스태미나가 부족합니다."

msgid "You do not have enough Warped Shards."
msgstr "뒤틀린 파편이 부족합니다."

msgid "You do not have enough stamina."
msgstr "스태미나가 충분하지 않습니다."

msgid "You have been logged out by another device.\nPlease restart Arcaea."
msgstr "당신의 계정은 이미 다른 곳에서 로그인했습니다.\nArcase를 다시 시작하십시오."

msgid "You have incomplete purchases pending.\nThese may require any or all of the following to be done:\n• A parent to approve your purchase\n• Paying for the purchase at a store\n• Waiting for payment approval\nOnce the necessary steps are complete,\nplease tap \"Complete Purchase\"."
msgstr "보류중인 미완료 결제건이 있습니다.\n아래 항목 중 일부 또는 전체를 확인바랍니다.\n * 보호자의 구매 승인요청 (자녀보호)\n * 스토어에서의 결제 대금 지불\n * 결제 승인 대기 중\n\n위 절차들이 완료된 후 \"구매 완료 확인\" 를 누르세요."

msgid "You have incomplete purchases.\nPlease attempt tapping 'Complete Purchase'."
msgstr "완료되지 못한 구매건이 존재합니다.\n'구매 완료 확인' 을 탭하시기 바랍니다."

msgid "You have no Ether Drops. Ether Drops can be acquired\nby progressing through World Mode."
msgstr "보유중인 에테르 방울이 부족합니다.\n에테르 방울은 월드 모드를 통해 얻을 수 있습니다."

msgid "You have not yet unlocked a special song in this course."
msgstr "아직 본 코스의 특별 악곡을 해금하지 않았습니다. "

msgid "You have not yet unlocked all of the songs in this course."
msgstr "아직 본 코스의 모든 악곡을 해금하지 않았습니다."

msgid "You have reached the maximum friend limit."
msgstr "더 이상 친구를 늘릴 수 없습니다."

msgid "You may complete these requirements on any difficulty level."
msgstr "조건은 난이도와 관계없이 완수됩니다."

msgid "You must be online and logged in to play Link Play.\nLog in via Network on the main menu."
msgstr "Link Play를 이용하려면 온라인 상태에서 로그인해야 합니다.\n메인 메뉴의 Network 항목을 통해 로그인하세요."

msgid "You must be online and logged in to unlock songs."
msgstr "곡을 해금하려면 온라인 상태에서 로그인해야 합니다."

msgid "You must be online and logged in to unlock songs.\nLog in via Network on the main menu."
msgstr "악곡을 해금하려면 로그인하여 온라인 상태여야만 합니다.\n메인 메뉴의 'Network'에서 로그인해 주시길 바랍니다."

msgid "You must be online and logged in to upgrade Intruders."
msgstr "침입자를 업그레이드하려면 온라인 상태에서 로그인하십시오."

msgid "You must be online and logged in to upgrade Partners."
msgstr "파트너를 업그레이드하려면 온라인 상태에서 로그인하십시오."

msgid "You must be online and logged into an account\nto claim mission rewards."
msgstr "온라인 상태에서 로그인해야만 미션 보상을 획득할 수 있습니다."

msgid "You must complete the previous course to challenge this one."
msgstr "이 코스에 도전하려면 이전 코스를 완료해야 합니다."

msgid "You must integrate %@ more Beyond to unlock this Map."
msgstr "이 맵을 해금하려면 %@개의 Beyond를 더 완료해야 합니다."

msgid "You must integrate %@ more Beyonds to unlock this Map."
msgstr "이 맵을 해금하려면 %@개의 Beyond를 더 완료해야 합니다."

msgid "You must unlock the previous map to reveal this song."
msgstr "이 악곡을 밝혀내려면 이전 맵을 해금해야 합니다."

msgid "You must unlock ‘%@’ %2@ and ‘%3@’ %4@ to engage this song."
msgstr "이 악곡을 이용하려면 ‘%@’ %2@ 그리고 ‘%3@’ %4@를(을) 먼저 해금해야 합니다."

msgid "You must unlock ‘%@’ %2@ to engage this song."
msgstr "이 악곡을 이용하려면 ‘%@’ %2@를(을) 먼저 해금해야 합니다."

msgid "You no longer have enough Fragments\nto use this boost."
msgstr "더이상 이 부스트를 사용하기 위한\n조각이 충분하지 않습니다."

msgid "You were removed from the room."
msgstr "룸에서 퇴장되었습니다."

msgid "You'll also earn Fragments to unlock more songs and difficulties."
msgstr "또한 조각을 얻어 더 많은 악곡과 난이도를 해금할 수 있습니다."

msgid "You've logged into over 2 devices in 24 hours.\nPlease wait %@ before using this new device."
msgstr "최근 24시간 내 다수의 기기에서 로그인되었습니다.\n%@ 후에 새 기기에서 로그인이 가능합니다."

msgid "Your account functionality is currently limited."
msgstr "현재 계정 기능이 제한되어 있습니다."

msgid "Your cloud save will be replaced with data from this device."
msgstr "클라우드의 데이터가 이 기기의 데이터로 대체됩니다."

msgid "Your email address will be used to log in"
msgstr "이메일 주소를 로그인에 사용합니다"

msgid "Your friends list is full."
msgstr "친구 목록이 가득 찼습니다"

msgid "Your gauge has not increased enough to use Beyond Boost."
msgstr "Beyond 부스트를 사용하기엔 게이지가 부족합니다."

msgid "Your purchase has been completed successfully."
msgstr "구매가 성공적으로 완료되었습니다."

msgid "Your want of fragments:\nmake that matter as well."
msgstr "조각, 좋아하잖아?\n쓸모가 늘어났으니 어디 한 번 잘 써봐."

msgid "You’re early!"
msgstr "너무 일찍 왔습니다!"

msgid "Yume"
msgstr "유메"

msgid "Zero"
msgstr "Zero"

msgid "[RESULT]Boosts"
msgstr "부스트"

msgid "and when you are invited to Link Play."
msgstr "Arcase에서 알림을 푸시합니다."

msgid "arcaea_en"
msgstr "arcaea_kr"

msgid "complete"
msgstr "완료"

msgid "from '%@'"
msgstr "'%@' 에서"

msgid "has joined the room"
msgstr "님이 룸에 입장했습니다"

msgid "has left the room"
msgstr "님이 룸에서 퇴장했습니다"

msgid "is now the Lead"
msgstr "가(이) 선곡합니다"

msgid "maimai Core"
msgstr "maimai 코어"

msgid "now"
msgstr "현재"

msgid "or"
msgstr "OR"

msgid "remain"
msgstr "남아있음"

msgid "song"
msgstr "악곡"

msgid "song pack"
msgstr "악곡 팩"

msgid "the App Store"
msgstr "App Store"

msgid "via Arcaea Online"
msgstr "Arcase Online을 통한 결제 혜택"

msgid "with 5th Anniversary Ticket"
msgstr "5주년 기념 티켓 이용시"

msgid "x%@ Boost"
msgstr "x%@ 배 부스트"

msgid "⸗ anomaly or ⸗ song\nwhile using ⸗⸗⸗⸗"
msgstr "어노멀리, 또는 ⸗⸗ 곡을 ⸗⸗\n⸗⸗로 클리어하기"

msgid "⸗⸗ Axiom of the end\n⸗⸗⸗⸗"
msgstr "Axiom of the End의⸗\n⸗⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗ Random ⸗⸗⸗"
msgstr "랜덤으로 ⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗ each digit ⸗⸗\n⸗⸗⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗⸗ 자리수가 ⸗⸗\n⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗each Tairitsu⸗⸗\n⸗⸗ her s⸗⸗ Her"
msgstr "⸗⸗ 타이리츠 ⸗⸗,\n타이리츠의 악곡⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗ LOSTs"
msgstr "LOST ⸗⸗로 ⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗ first song of\n⸗⸗⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗⸗의\n첫악곡을 ⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗ minute begins,\n⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗이 0일 때에, ⸗⸗⸗\n⸗⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗⸗ in\nInfinite Strife, ⸗⸗⸗"
msgstr "Infinite Strife,의 ⸗⸗\n⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗⸗⸗\nTempest Tairitsu"
msgstr "Tempest 타이리츠로\n⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗⸗⸗\nabove ⸗⸗ Potential"
msgstr "⸗⸗ Potential⸗⸗ 높은\n⸗⸗⸗⸗"

msgid "⸗⸗⸗⸗⸗⸗\n⸗⸗ level ⸗⸗⸗⸗"
msgstr "⸗⸗ 1레벨씩\n⸗⸗⸗⸗"

